{
	"-1 for no limit, or a positive integer for a specific limit": "-1은 제한 없음을 의미하며, 양의 정수는 특정 제한을 나타냅니다",
	"'s', 'm', 'h', 'd', 'w' or '-1' for no expiration.": "'s(초)', 'm(분)', 'h(시간)', 'd(일)', 'w(주)' 또는 '-1'(만료없음) 중 하나를 사용하세요.",
	"(e.g. `sh webui.sh --api --api-auth username_password`)": "(예: `sh webui.sh --api --api-auth 사용자이름_비밀번호`)",
	"(e.g. `sh webui.sh --api`)": "(예: `sh webui.sh --api`)",
	"(latest)": "(최신)",
	"(leave blank for to use commercial endpoint)": "(상용 엔드포인트를 사용하시려면 비워두세요)",
	"[Last] dddd [at] h:mm A": "[지난] dddd A h:mm",
	"[Today at] h:mm A": "[오늘] A h:mm",
	"[Yesterday at] h:mm A": "[어제] A h:mm",
	"{{ models }}": "{{ models }}",
	"{{COUNT}} Available Tools": "사용 가능한 도구 {{COUNT}}개",
	"{{COUNT}} characters": "{{COUNT}} 문자",
	"{{COUNT}} extracted lines": "추출된 줄 {{COUNT}}개",
	"{{COUNT}} files": "",
	"{{COUNT}} hidden lines": "숨겨진 줄 {{COUNT}}개",
	"{{COUNT}} Replies": "답글 {{COUNT}}개",
	"{{COUNT}} Rows": "",
	"{{COUNT}} Sources": "{{COUNT}}개의 소스",
	"{{COUNT}} words": "{{COUNT}} 단어",
	"{{LOCALIZED_DATE}} at {{LOCALIZED_TIME}}": "",
	"{{model}} download has been canceled": "{{model}} 다운로드가 취소되었습니다.",
	"{{NAMES}} reacted with {{REACTION}}": "",
	"{{user}}'s Chats": "{{user}}의 채팅",
	"{{webUIName}} Backend Required": "{{webUIName}} 백엔드가 필요합니다.",
	"*Prompt node ID(s) are required for image generation": "이미지 생성에는 프롬프트 노드 ID가 필요합니다.",
	"1 Source": "소스1",
	"A collaboration channel where people join as members": "",
	"A discussion channel where access is controlled by groups and permissions": "",
	"A new version (v{{LATEST_VERSION}}) is now available.": "새로운 버전 (v{{LATEST_VERSION}})을 사용할 수 있습니다.",
	"A private conversation between you and selected users": "",
	"A task model is used when performing tasks such as generating titles for chats and web search queries": "작업 모델은 채팅 및 웹 검색 쿼리에 대한 제목 생성 등의 작업 수행 시 사용됩니다.",
	"a user": "사용자",
	"About": "정보",
	"Accept Autocomplete Generation\nJump to Prompt Variable": "",
	"Access": "접근",
	"Access Control": "접근 제어",
	"Access List": "",
	"Accessible to all users": "모든 사용자가 이용할 수 있음",
	"Account": "계정",
	"Account Activation Pending": "계정 활성화 대기",
	"Accurate information": "정확한 정보",
	"Action": "작업",
	"Action not found": "작업을 찾을 수 없습니다.",
	"Action Required for Chat Log Storage": "채팅 로그 저장을 위해 조치가 필요합니다",
	"Actions": "작업",
	"Activate": "활성화",
	"Activate this command by typing \"/{{COMMAND}}\" to chat input.": "채팅 입력창에 \"{{COMMAND}}\"을 입력해 명령을 실행하세요.",
	"Active": "활성",
	"Active Users": "활성 사용자",
	"Activity": "",
	"Add": "추가",
	"Add a model ID": "모델 ID 추가",
	"Add a short description about what this model does": "모델의 기능에 대한 간단한 설명 추가",
	"Add a tag": "태그 추가",
	"Add a tag...": "",
	"Add Access": "",
	"Add Arena Model": "아레나 모델 추가",
	"Add Connection": "연결 추가",
	"Add Content": "내용 추가",
	"Add content here": "여기에 내용을 추가하세요",
	"Add Custom Parameter": "사용자 정의 매개변수 추가",
	"Add Custom Prompt": "사용자 정의 프롬프트 추가",
	"Add Details": "디테일 추가",
	"Add Files": "파일 추가",
	"Add Image": "",
	"Add Member": "멤버 추가",
	"Add Members": "멤버 추가",
	"Add Memory": "메모리 추가",
	"Add Model": "모델 추가",
	"Add Reaction": "리액션 추가",
	"Add tag": "",
	"Add Tag": "태그 추가",
	"Add text content": "글 추가",
	"Add User": "사용자 추가",
	"Add User Group": "사용자 그룹 추가",
	"Add webpage": "",
	"Additional Config": "추가 설정",
	"Additional configuration options for marker. This should be a JSON string with key-value pairs. For example, '{\"key\": \"value\"}'. Supported keys include: disable_links, keep_pageheader_in_output, keep_pagefooter_in_output, filter_blank_pages, drop_repeated_text, layout_coverage_threshold, merge_threshold, height_tolerance, gap_threshold, image_threshold, min_line_length, level_count, default_level": "Marker에 대한 추가 설정 옵션입니다. 키-값 쌍으로 이루어진 JSON 문자열이어야 합니다. 예를 들어, '{\"key\": \"value\"}'와 같습니다. 지원되는 키는 다음과 같습니다: disable_links, keep_pageheader_in_output, keep_pagefooter_in_output, filter_blank_pages, drop_repeated_text, layout_coverage_threshold, merge_threshold, height_tolerance, gap_threshold, image_threshold, min_line_length, level_count, default_level",
	"Additional Parameters": "추가 매개변수",
	"Adds filenames, titles, sections, and snippets into the BM25 text to improve lexical recall.": "",
	"Adjusting these settings will apply changes universally to all users.": "이 설정을 조정하면 모든 사용자에게 변경 사항이 일괄 적용됩니다.",
	"admin": "관리자",
	"Admin": "관리자",
	"Admin Contact Email": "",
	"Admin Panel": "관리자 패널",
	"Admin Settings": "관리자 설정",
	"Admins have access to all tools at all times; users need tools assigned per model in the workspace.": "관리자는 항상 모든 도구에 접근할 수 있지만, 사용자는 워크스페이스에서 모델마다 도구를 할당받아야 합니다.",
	"Advanced Parameters": "고급 매개변수",
	"Advanced parameters for MinerU parsing (enable_ocr, enable_formula, enable_table, language, model_version, page_ranges)": "",
	"Advanced Params": "고급 매개변수",
	"After updating or changing the embedding model, you must reindex the knowledge base for the changes to take effect. You can do this using the \"Reindex\" button below.": "임베딩 모델을 업데이트하거나 변경 후 변경 사항을 적용하려면 지식 베이스를 다시 인덱싱해야 합니다. 아래의 \"재색인\" 버튼을 사용하여 수행할 수 있습니다.",
	"AI": "",
	"All": "전체",
	"All chats have been unarchived.": "모든 채팅이 보관 해제되었습니다.",
	"All models deleted successfully": "성공적으로 모든 모델이 삭제되었습니다",
	"All Users": "",
	"Allow Call": "음성 통화 허용",
	"Allow Chat Controls": "채팅 제어 허용",
	"Allow Chat Delete": "채팅 삭제 허용",
	"Allow Chat Edit": "채팅 수정 허용",
	"Allow Chat Export": "채팅 내보내기 허용",
	"Allow Chat Params": "채팅 매개변수 허용",
	"Allow Chat Share": "채팅 공유 허용",
	"Allow Chat System Prompt": "채팅 시스템 프롬프트 허용",
	"Allow Chat Valves": "채팅 밸브 허용",
	"Allow Continue Response": "계속 응답 허용",
	"Allow Delete Messages": "메시지 삭제 허용",
	"Allow File Upload": "파일 업로드 허용",
	"Allow Multiple Models in Chat": "채팅에서 여러 모델 허용",
	"Allow non-local voices": "외부 음성 허용",
	"Allow Rate Response": "",
	"Allow Regenerate Response": "응답 재생성 허용",
	"Allow Speech to Text": "음성 텍스트 변환 허용",
	"Allow Temporary Chat": "임시 채팅 허용",
	"Allow Text to Speech": "텍스트 음성 변환 허용",
	"Allow User Location": "사용자 위치 활용 허용",
	"Allow Voice Interruption in Call": "음성 기능에서 음성 방해 허용",
	"Allowed Endpoints": "허용 엔드포인트",
	"Allowed File Extensions": "허용 파일 확장자",
	"Allowed file extensions for upload. Separate multiple extensions with commas. Leave empty for all file types.": "업로드할 수 있는 파일 확장자. 여러 확장자를 구분하기 위해 쉼표로 구분합니다. 모든 파일 유형을 허용하려면 비워두세요.",
	"Already have an account?": "이미 계정이 있으신가요?",
	"Alternative to the top_p, and aims to ensure a balance of quality and variety. The parameter p represents the minimum probability for a token to be considered, relative to the probability of the most likely token. For example, with p=0.05 and the most likely token having a probability of 0.9, logits with a value less than 0.045 are filtered out.": "top_p의 대안으로, 품질과 다양성 간의 균형을 보장하는 것을 목표로 합니다. 매개변수 p는 가장 가능성이 높은 토큰의 확률 대비 고려될 토큰의 최소 확률을 나타냅니다. 예를 들어, p=0.05이고 가장 가능성이 높은 토큰의 확률이 0.9인 경우, 값이 0.045보다 작은 로짓은 필터링됩니다.",
	"Always": "항상",
	"Always Collapse Code Blocks": "항상 코드 블록 접기",
	"Always Expand Details": "항상 세부 정보 펼치기",
	"Always Play Notification Sound": "항상 알림 소리 재생",
	"Amazing": "놀라움",
	"an assistant": "어시스턴트",
	"An error occurred while fetching the explanation": "설명을 가져오는 동안 오류가 발생했습니다.",
	"Analytics": "분석",
	"Analyzed": "분석됨",
	"Analyzing...": "분석 중...",
	"and {{COUNT}} more": "그리고 {{COUNT}}개 더",
	"and create a new shared link.": "새로운 공유 링크를 생성합니다.",
	"Android": "안드로이드",
	"Anyone": "",
	"API Base URL": "API 기본 URL",
	"API Base URL for Datalab Marker service. Defaults to: https://www.datalab.to/api/v1/marker": "Datalab Marker 서비스의 API URL. 기본값: https://www.datalab.to/api/v1/marker",
	"API Key": "API 키",
	"API Key created.": "API 키가 생성되었습니다.",
	"API Key Endpoint Restrictions": "API 키 엔드포인트 제한",
	"API keys": "API 키",
	"API Keys": "",
	"API Mode": "",
	"API Timeout": "",
	"API Type": "",
	"API Version": "API 버전",
	"API Version is required": "",
	"Application DN": "Application DN",
	"Application DN Password": "Application DN 비밀번호",
	"applies to all users with the \"user\" role": "\"사용자\" 권한의 모든 사용자에게 적용됩니다",
	"April": "4월",
	"Archive": "보관",
	"Archive All": "",
	"Archive All Chats": "모든 채팅 보관",
	"Archived Chats": "보관된 채팅",
	"archived-chat-export": "보관된 채팅 내보내기",
	"Are you sure you want to archive all chats? This action cannot be undone.": "",
	"Are you sure you want to clear all memories? This action cannot be undone.": "정말 모든 메모리를 지우시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
	"Are you sure you want to delete \"{{NAME}}\"?": "",
	"Are you sure you want to delete all chats? This action cannot be undone.": "",
	"Are you sure you want to delete this channel?": "정말 이 채널을 삭제하시겠습니까?",
	"Are you sure you want to delete this message?": "정말 이 메시지를 삭제하시겠습니까?",
	"Are you sure you want to delete this version? Child versions will be relinked to this version's parent.": "",
	"Are you sure you want to unarchive all archived chats?": "정말 보관된 모든 채팅을 보관 해제하시겠습니까?",
	"Arena Models": "Arena 모델",
	"Artifacts": "아티팩트",
	"Asc": "",
	"Ask": "질문",
	"Ask a question": "질문하기",
	"Assistant": "어시스턴트",
	"Async Embedding Processing": "",
	"Attach File From Knowledge": "지식 기반에서 파일 첨부",
	"Attach Knowledge": "지식 기반 첨부",
	"Attach Notes": "노트 첨부",
	"Attach Webpage": "웹페이지 첨부",
	"Attention to detail": "세부 사항에 대한 주의",
	"Attribute for Mail": "메일 속성",
	"Attribute for Username": "사용자 이름 속성",
	"Audio": "오디오",
	"August": "8월",
	"Auth": "인증",
	"Authenticate": "인증하다",
	"Authentication": "인증",
	"Auto": "자동",
	"Auto (Random)": "",
	"Auto-Copy Response to Clipboard": "응답을 클립보드에 자동 복사",
	"Auto-playback response": "응답 자동 재생",
	"Autocomplete Generation": "자동완성 생성",
	"Autocomplete Generation Input Max Length": "자동완성 생성 입력 최대 길이",
	"Automatic1111": "Automatic1111",
	"AUTOMATIC1111 Api Auth String": "Automatic1111 API 인증 문자",
	"AUTOMATIC1111 Base URL": "AUTOMATIC1111 기본 URL",
	"AUTOMATIC1111 Base URL is required.": "AUTOMATIC1111 기본 URL 설정이 필요합니다.",
	"Automatically inject system tools in native function calling mode (e.g., timestamps, memory, chat history, notes, etc.)": "",
	"Available list": "가능한 목록",
	"Available Tools": "사용 가능한 도구",
	"available users": "사용 가능 사용자",
	"available!": "사용 가능!",
	"Away": "자리 비움",
	"Awful": "형편없음",
	"Azure AI Speech": "Azure AI 음성",
	"Azure OpenAI": "Azure OpenAI",
	"Azure Region": "Azure 지역",
	"Back": "뒤로",
	"Bad Response": "잘못된 응답",
	"Banners": "배너",
	"Base Model (From)": "기본 모델(시작)",
	"Base Model List Cache speeds up access by fetching base models only at startup or on settings save—faster, but may not show recent base model changes.": "기본 모델 목록 캐시는 시작 시 또는 설정 저장 시에만 기본 모델을 불러와 접근 속도를 높여줍니다. 이는 더 빠르지만, 최근 기본 모델 변경 사항이 반영되지 않을 수 있습니다.",
	"Bearer": "",
	"before": "이전",
	"Being lazy": "게으름 피우기",
	"Beta": "베타",
	"Bing": "",
	"Bing Search V7 Endpoint": "Bing Search V7 엔드포인트",
	"Bing Search V7 Subscription Key": "Bing Search V7 구독 키",
	"Bio": "소개",
	"Birth Date": "생년월일",
	"BM25 Weight": "BM25 가중치",
	"Bocha Search API Key": "Bocha Search API 키",
	"Bold": "굵게",
	"Boosting or penalizing specific tokens for constrained responses. Bias values will be clamped between -100 and 100 (inclusive). (Default: none)": "특정 토큰을 가중 상향/하향하여 응답을 제약합니다. 값은 -100 ~ 100(기본값: 없음)",
	"Brave": "",
	"Brave Search API Key": "Brave Search API 키",
	"Browse and query knowledge bases": "",
	"Builtin Tools": "",
	"Bullet List": "글머리 기호 목록",
	"Button ID": "버튼 ID",
	"Button Label": "버튼 레이블",
	"Button Prompt": "버튼 프롬프트",
	"by {{name}}": "",
	"By {{name}}": "작성자: {{name}}",
	"Bypass Embedding and Retrieval": "임베딩 검색 우회",
	"Bypass Web Loader": "웹 콘텐츠 불러오기 생략",
	"Cache Base Model List": "기본 모델 목록 캐시",
	"Calendar": "캘린더",
	"Call": "음성 기능",
	"Call feature is not supported when using Web STT engine": "웹 STT 엔진 사용 시, 음성 기능은 지원되지 않습니다.",
	"Camera": "카메라",
	"Cancel": "취소",
	"Cannot create an empty note.": "",
	"Cannot delete the production version": "",
	"Capabilities": "기능",
	"Capture": "캡처",
	"Capture Audio": "오디오 캡처",
	"Certificate Path": "인증서 경로",
	"Change Password": "비밀번호 변경",
	"Channel": "채널",
	"Channel deleted successfully": "채널 삭제 성공",
	"Channel Name": "채널 이름",
	"Channel name cannot be empty.": "채널 이름은 비워둘 수 없습니다.",
	"Channel name must be less than 128 characters": "",
	"Channel Type": "채널 타입",
	"Channel updated successfully": "채널 업데이트 성공",
	"Channels": "채널",
	"Character": "캐릭터",
	"Character limit for autocomplete generation input": "자동 완성 생성 입력 문자 제한",
	"Chart new frontiers": "새로운 영역 개척",
	"Chat": "채팅",
	"Chat Background Image": "채팅 배경 이미지",
	"Chat Bubble UI": "버블형 채팅 UI",
	"Chat Completions": "",
	"Chat Controls": "채팅 제어",
	"Chat Conversation": "채팅 대화",
	"Chat direction": "채팅 방향",
	"Chat exported successfully": "",
	"Chat History": "",
	"Chat ID": "채팅 ID",
	"Chat moved successfully": "채팅 이동 성공",
	"Chat Overview": "채팅",
	"Chat Permissions": "채팅 권한",
	"Chat Tags Auto-Generation": "채팅 태그 자동생성",
	"Chat unshared successfully.": "",
	"chats": "",
	"Chats": "채팅",
	"Check Again": "다시 확인",
	"Check for updates": "업데이트 확인",
	"Checking for updates...": "업데이트 확인중...",
	"Choose a model before saving...": "저장하기 전에 모델을 선택하세요...",
	"Chunk Min Size Target": "",
	"Chunk Overlap": "청크 중첩",
	"Chunk Size": "청크 크기",
	"Chunks smaller than this threshold will be merged with neighboring chunks when possible. Set to 0 to disable merging.": "",
	"Ciphers": "암호",
	"Citation": "인용",
	"Citations": "인용",
	"Clear memory": "메모리 초기화",
	"Clear Memory": "메모리 지우기",
	"Clear status": "상태 초기화",
	"click here": "여기를 클릭하세요",
	"Click here for filter guides.": "필터 가이드를 보려면 여기를 클릭하세요.",
	"Click here for help.": "도움말을 보려면 여기를 클릭하세요.",
	"Click here to": "여기를 클릭하면",
	"Click here to download user import template file.": "사용자 삽입 템플렛 파일을 다운받으려면 여기를 클릭하세요",
	"Click here to learn more about faster-whisper and see the available models.": "빠른 속삭임에 대해 배우거나 가능한 모델을 보려면 여기를 클릭하세요",
	"Click here to see available models.": "사용 가능한 모델을 보려면 여기를 클릭하세요.",
	"Click here to select": "선택하려면 여기를 클릭하세요.",
	"Click here to select a csv file.": "csv 파일을 선택하려면 여기를 클릭하세요.",
	"Click here to select a py file.": "py 파일을 선택하려면 여기를 클릭하세요.",
	"Click here to upload a workflow.json file.": "workflow.json 파일을 업로드하려면 여기를 클릭하세요",
	"click here.": "여기를 클릭하세요.",
	"Click on the user role button to change a user's role.": "사용자 역할 버튼을 클릭하여 사용자의 역할을 변경하세요.",
	"Click to copy ID": "",
	"Clipboard write permission denied. Please check your browser settings to grant the necessary access.": "클립보드 쓰기 권한이 거부되었습니다. 브라우저 설정에서 권한을 허용해주세요.",
	"Clone": "복제",
	"Clone Chat": "채팅 복제",
	"Clone of {{TITLE}}": "{{TITLE}}의 복제본",
	"Close": "닫기",
	"Close Banner": "배너 닫기",
	"Close Configure Connection Modal": "연결 설정 닫기",
	"Close modal": "닫기",
	"Close Modal": "",
	"Close settings modal": "설정 닫기",
	"Close Sidebar": "사이드바 닫기",
	"cloud": "",
	"CMU ARCTIC speaker embedding name": "CMU ARCTIC 화자 임베딩 이름",
	"Code Block": "코드 블록",
	"Code Editor": "코드 편집기",
	"Code execution": "코드 실행",
	"Code Execution": "",
	"Code Execution Engine": "코드 실행 엔진",
	"Code Execution Timeout": "코드 실행 시간 초과",
	"Code formatted successfully": "코드 포맷팅이 성공적으로 완료되었습니다.",
	"Code Interpreter": "코드 인터프리터",
	"Code Interpreter Engine": "코드 인터프리터 엔진",
	"Code Interpreter Prompt Template": "코드 인터프리터 프롬프트 템플릿",
	"Collaboration channel where people join as members": "사람들이 멤버로 참여하는 협업 채널",
	"Collapse": "접기",
	"Collection": "컬렉션",
	"Collections": "",
	"Color": "색상",
	"ComfyUI": "ComfyUI",
	"ComfyUI API Key": "ComfyUI API 키",
	"ComfyUI Base URL": "ComfyUI 기본 URL",
	"ComfyUI Base URL is required.": "ComfyUI 기본 URL이 필요합니다.",
	"ComfyUI Workflow": "ComfyUI 워크플로",
	"ComfyUI Workflow Nodes": "ComfyUI 워크플로 노드",
	"Comma separated Node Ids (e.g. 1 or 1,2)": "쉼표로 구분된 노드 아이디 (예: 1 또는 1,2)",
	"command": "",
	"Command": "명령",
	"Comment": "주석",
	"Commit Message": "",
	"Community Reviews": "",
	"Completions": "완성됨",
	"Compress Images in Channels": "채널에 이미지들 압축하기",
	"Concurrent Requests": "동시 요청 수",
	"Config": "",
	"Config imported successfully": "구성을 성공적으로 가져왔습니다",
	"Configure": "구성",
	"Confirm": "확인",
	"Confirm Password": "비밀번호 확인",
	"Confirm your action": "작업 확인",
	"Confirm your new password": "새로운 비밀번호를 한 번 더 입력해 주세요",
	"Confirm Your Password": "비밀번호를 확인해주세요",
	"Connect to your own OpenAI compatible API endpoints.": "OpenAI 호환 API 엔드포인트에 연결합니다.",
	"Connect to your own OpenAPI compatible external tool servers.": "OpenAPI 호환 외부 도구 서버에 연결합니다.",
	"Connection failed": "연결 실패",
	"Connection successful": "연결 성공",
	"Connection Type": "연결 방식",
	"Connections": "연결",
	"Connections saved successfully": "연결이 성공적으로 저장되었습니다",
	"Connections settings updated": "연결 설정이 업데이트되었습니다",
	"Constrains effort on reasoning for reasoning models. Only applicable to reasoning models from specific providers that support reasoning effort.": "추론 모델의 추론 난이도를 제한합니다. 추론 난이도를 지원하는 특정 공급자의 추론 모델에만 적용됩니다.",
	"Contact Admin for WebUI Access": "WebUI 접속을 위해서는 관리자에게 연락에 연락하십시오",
	"Content": "내용",
	"Content Extraction Engine": "콘텐츠 추출 엔진",
	"Content lengths (character counts only)": "",
	"Continue Response": "응답 이어 받기",
	"Continue with {{provider}}": "{{provider}}로 계속",
	"Continue with Email": "이메일로 계속",
	"Continue with LDAP": "LDAP로 계속",
	"Control how message text is split for TTS requests. 'Punctuation' splits into sentences, 'paragraphs' splits into paragraphs, and 'none' keeps the message as a single string.": "TTS 요청에 메시지가 어떻게 나눠지는지 제어하십시오. 'Punctuation'는 문장으로 나누고, 'paragraphs'은 문단으로 나누고, '없음'은 메시지를 하나의 문자열로 인식합니다.",
	"Control the repetition of token sequences in the generated text. A higher value (e.g., 1.5) will penalize repetitions more strongly, while a lower value (e.g., 1.1) will be more lenient. At 1, it is disabled.": "생성된 텍스트에서 토큰 시퀀스의 반복을 제어합니다. 높은 값(예: 1.5)은 반복에 더 강한 페널티를 부과하고, 낮은 값(예: 1.1)은 더 관대합니다. 1일 경우 비활성화됩니다.",
	"Controls": "제어",
	"Controls the balance between coherence and diversity of the output. A lower value will result in more focused and coherent text.": "출력의 일관성과 다양성 간의 균형을 제어합니다. 낮은 값은 더 집중되고 일관성 있는 텍스트를 생성합니다.",
	"Conversation saved successfully": "대화가 성공적으로 저장되었습니다",
	"Copied": "복사됨",
	"Copied link to clipboard": "클립보드에 링크가 복사되었습니다",
	"Copied shared chat URL to clipboard!": "채팅 공유 URL이 클립보드에 복사되었습니다!",
	"Copied to clipboard": "클립보드에 복사되었습니다",
	"Copy": "복사",
	"Copy Formatted Text": "서식 있는 텍스트 복사",
	"Copy Last Code Block": "마지막 코드 블록 복사",
	"Copy Last Response": "마지막 응답 복사",
	"Copy link": "링크 복사",
	"Copy Link": "링크 복사",
	"Copy Prompt": "",
	"Copy Share Link": "",
	"Copy to clipboard": "클립보드에 복사",
	"Copy URL": "",
	"Copying to clipboard was successful!": "성공적으로 클립보드에 복사되었습니다!",
	"CORS must be properly configured by the provider to allow requests from Open WebUI.": "Open WebUI의 요청을 허용하려면 공급자가 CORS를 올바르게 구성해야 합니다.",
	"Create": "생성",
	"Create a knowledge base": "지식 기반 생성",
	"Create a model": "모델 생성",
	"Create a new note": "새 노트 생성",
	"Create Account": "계정 생성",
	"Create Admin Account": "관리자 계정 생성",
	"Create Channel": "채널 생성",
	"Create Folder": "폴더 생성",
	"Create Group": "그룹 생성",
	"Create Image": "이미지 생성",
	"Create Knowledge": "지식 생성",
	"Create Model": "모델 생성",
	"Create new key": "새로운 키 생성",
	"Create new secret key": "새로운 비밀 키 생성",
	"Create note": "",
	"Create Note": "노트 생성",
	"Create your first note by clicking on the plus button below.": "아래의 플러스 버튼을 클릭하여 첫 번째 노트를 생성하세요.",
	"Created at": "생성일",
	"Created At": "생성일",
	"Created by": "작성자",
	"Created by you": "",
	"Created on {{date}}": "",
	"CSV Import": "CSV 가져오기",
	"Ctrl+Enter to Send": "Ctrl+Enter로 보내기",
	"Current Model": "현재 모델",
	"Current Password": "현재 비밀번호",
	"Custom": "사용자 정의",
	"Custom description enabled": "사용자 정의 설명 활성화됨",
	"Custom Parameter Name": "사용자 정의 매개변수 이름",
	"Custom Parameter Value": "사용자 정의 매개변수 값",
	"Danger Zone": "위험 기능",
	"Dark": "다크",
	"Data Controls": "데이터 제어",
	"Database": "데이터베이스",
	"Datalab Marker API": "Datalab Marker API",
	"DD/MM/YYYY": "YYYY/MM/DD",
	"DDGS Backend": "",
	"December": "12월",
	"Decrease UI Scale": "",
	"Deepgram": "",
	"Default": "기본값",
	"Default (Open AI)": "기본값 (Open AI)",
	"Default (SentenceTransformers)": "기본값 (SentenceTransformers)",
	"Default action buttons will be used.": "기본 작업 버튼이 사용됩니다.",
	"Default description enabled": "기본 설명 활성화됨",
	"Default Features": "기본 기능",
	"Default Filters": "기본 필터",
	"Default Group": "",
	"Default mode works with a wider range of models by calling tools once before execution. Native mode leverages the model's built-in tool-calling capabilities, but requires the model to inherently support this feature.": "기본 모드는 실행 전에 도구를 한 번 호출하여 더 다양한 모델에서 작동합니다. 기본 모드는 모델에 내장된 도구 호출 기능을 활용하지만, 모델이 이 기능을 본질적으로 지원해야 합니다.",
	"Default Model": "기본 모델",
	"Default model updated": "기본 모델이 업데이트되었습니다.",
	"Default Models": "기본 모델",
	"Default permissions": "기본 권한",
	"Default permissions updated successfully": "성공적으로 기본 권한이 수정되었습니다",
	"Default Pinned Models": "",
	"Default Prompt Suggestions": "기본 프롬프트 제안",
	"Default to 389 or 636 if TLS is enabled": "TLS가 활성화된 경우 기본값은 389 또는 636입니다",
	"Default to ALL": "기본값: 전체",
	"Default to segmented retrieval for focused and relevant content extraction, this is recommended for most cases.": "집중적이고 관련성 있는 콘텐츠 추출을 위해 세분화된 검색을 기본으로 하며, 대부분의 경우에 권장됩니다.",
	"Default User Role": "기본 사용자 역할",
	"Delete": "삭제",
	"Delete a model": "모델 삭제",
	"Delete All": "",
	"Delete All Chats": "모든 채팅 삭제",
	"Delete all contents inside this folder": "",
	"Delete All Models": "모든 모델 삭제",
	"Delete Chat": "채팅 삭제",
	"Delete chat?": "채팅을 삭제하시겠습니까?",
	"Delete File": "",
	"Delete folder?": "폴더를 삭제하시겠습니까?",
	"Delete function?": "함수를 삭제하시겠습니까?",
	"Delete Message": "메시지 삭제",
	"Delete message?": "메시지를 삭제하시겠습니까?",
	"Delete Model": "모델 삭제",
	"Delete note?": "노트를 삭제하시겠습니까?",
	"Delete prompt?": "프롬프트를 삭제하시겠습니까?",
	"Delete skill?": "",
	"delete this link": "이 링크를 삭제합니다.",
	"Delete tool?": "도구를 삭제하시겠습니까?",
	"Delete User": "사용자 삭제",
	"Delete Version": "",
	"Deleted": "",
	"Deleted {{deleteModelTag}}": "{{deleteModelTag}} 삭제됨",
	"Deleted {{name}}": "{{name}}을(를) 삭제했습니다.",
	"Deleted User": "삭제된 사용자",
	"Deployment names are required for Azure OpenAI": "Azure OpenAI 사용 시 배포 이름은 필수입니다.",
	"Desc": "",
	"Describe the edit...": "",
	"Describe the image...": "",
	"Describe what changed...": "",
	"Describe your knowledge base and objectives": "지식 기반에 대한 설명과 목적을 입력하세요",
	"Description": "설명",
	"Detect Artifacts Automatically": "아티팩트 자동 감지",
	"Dictate": "마이크 사용",
	"Didn't fully follow instructions": "완전히 지침을 따르지 않음",
	"Direct": "",
	"Direct Connections": "직접 연결",
	"Direct Connections allow users to connect to their own OpenAI compatible API endpoints.": "직접 연결을 통해 사용자는 자체 OpenAI 호환 API 엔드포인트에 연결할 수 있습니다.",
	"Direct Message": "1:1 메시지",
	"Direct Tool Servers": "다이렉트 도구 서버",
	"Directory selection was cancelled": "",
	"Disable All": "",
	"Disable Code Interpreter": "코드 인터프리터 비활성화",
	"Disable Image Extraction": "이미지 추출 비활성화",
	"Disable image extraction from the PDF. If Use LLM is enabled, images will be automatically captioned. Defaults to False.": "PDF에서 이미지 추출을 비활성화합니다. Use LLM이 활성화된 경우 이미지는 자동으로 캡션이 달립니다. 기본값은 False입니다.",
	"Disabled": "제한됨",
	"Discover a function": "함수 검색",
	"Discover a model": "모델 검색",
	"Discover a prompt": "프롬프트 검색",
	"Discover a tool": "도구 검색",
	"Discover how to use Open WebUI and seek support from the community.": "Open WebUI 사용 방법을 알아보고 커뮤니티에서 지원을 받으세요.",
	"Discover wonders": "놀라움을 체험하세요",
	"Discover, download, and explore custom functions": "사용자 정의 함수 검색, 다운로드 및 탐색",
	"Discover, download, and explore custom prompts": "사용자 정의 프롬프트 검색, 다운로드 및 탐색",
	"Discover, download, and explore custom tools": "사용자 정의 도구 검색, 다운로드 및 탐색",
	"Discover, download, and explore model presets": "모델 사전 설정 검색, 다운로드 및 탐색",
	"Discussion channel where access is based on groups and permissions": "",
	"Display": "표시",
	"Display chat title in tab": "탭에 채팅 목록 표시",
	"Display Emoji in Call": "음성기능에서 이모지 표시",
	"Display Multi-model Responses in Tabs": "탭에 여러 모델 응답 표시",
	"Display the username instead of You in the Chat": "채팅에서 '당신' 대신 사용자 이름 표시",
	"Displays citations in the response": "응답에 인용 표시",
	"Displays status updates (e.g., web search progress) in the response": "응답에 상태 업데이트(예: 웹 검색 진행 상황)를 표시합니다",
	"Dive into knowledge": "지식 탐구",
	"Do not install functions from sources you do not fully trust.": "불분명한 출처를 가진 함수를 설치하지마세요",
	"Do not install tools from sources you do not fully trust.": "불분명한 출처를 가진 도구를 설치하지마세요",
	"Do you want to sync your usage stats with Open WebUI Community?": "",
	"Docling": "",
	"Docling Parameters": "",
	"Docling Server URL required.": "Docling 서버 URL이 필요합니다.",
	"Document": "문서",
	"Document Intelligence": "",
	"Document Intelligence endpoint required.": "",
	"Document Intelligence Model": "",
	"Documentation": "문서",
	"Documents": "",
	"does not make any external connections, and your data stays securely on your locally hosted server.": "외부와 어떠한 연결도 하지 않으며, 데이터는 로컬에서 호스팅되는 서버에 안전하게 유지됩니다.",
	"Domain Filter List": "도메인 필터 목록",
	"don't fetch random pipelines from sources you don't trust.": "신뢰하지 않는 출처에서 임의의 파이프라인을 가져오지 마세요.",
	"Don't have an account?": "계정이 없으신가요?",
	"don't install random functions from sources you don't trust.": "불분명한 출처를 가진 임의의 함수를 설치하지마세요",
	"don't install random tools from sources you don't trust.": "불분명한 출처를 가진 임의의 도구를 설치하지마세요",
	"Don't like the style": "스타일이 마음에 안 드시나요?",
	"Done": "완료됨",
	"Download": "다운로드",
	"Download & Delete": "다운로드 및 삭제",
	"Download as JSON": "",
	"Download as SVG": "SVG로 다운로드",
	"Download canceled": "다운로드 취소",
	"Download Database": "데이터베이스 다운로드",
	"Downloading stats...": "",
	"Draw": "그리기",
	"Drop any files here to upload": "여기에 파일을 끌어다 놓아 업로드하세요",
	"DuckDuckGo": "",
	"e.g. '30s','10m'. Valid time units are 's', 'm', 'h'.": "예: '30초','10분'. 올바른 시간 단위는 '초', '분', '시'입니다.",
	"e.g. \"json\" or a JSON schema": "예: \\\"json\\\" 또는 JSON 스키마",
	"e.g. 60": "예: 60",
	"e.g. A filter to remove profanity from text": "예: 텍스트에서 비속어를 제거하는 필터",
	"e.g. about the Roman Empire": "",
	"e.g. alloy, echo, shimmer": "",
	"e.g. Code Review Guidelines": "",
	"e.g. code-review-guidelines": "",
	"e.g. en": "예: en",
	"e.g. My Filter": "예: 내 필터",
	"e.g. My Tools": "예: 내 도구",
	"e.g. my_filter": "예: my_filter",
	"e.g. my_tools": "예: my_tools",
	"e.g. pdf, docx, txt": "예: pdf, docx, txt",
	"e.g. Step-by-step instructions for code reviews": "",
	"e.g. Tell me a fun fact": "",
	"e.g. Tell me a fun fact about the Roman Empire": "",
	"e.g. Tools for performing various operations": "예: 다양한 작업을 수행하는 도구",
	"e.g., 3, 4, 5 (leave blank for default)": "예: 3, 4, 5 (기본값을 위해 비워 두세요)",
	"e.g., audio/wav,audio/mpeg,video/* (leave blank for defaults)": "예: audio/wav,audio/mpeg,video/* (기본값은 빈칸)",
	"e.g., en-US,ja-JP (leave blank for auto-detect)": "예: en-US, ja-JP (자동 감지를 위해 비워 두세요)",
	"e.g., westus (leave blank for eastus)": "예: westus (eastus를 위해 비워 두세요)",
	"Edit": "편집",
	"Edit Arena Model": "아레나 모델 편집",
	"Edit Channel": "채널 편집",
	"Edit Connection": "연결 편집",
	"Edit Default Permissions": "기본 권한 편집",
	"Edit Folder": "폴더 편집",
	"Edit Image": "이미지 편집",
	"Edit Last Message": "",
	"Edit Memory": "메모리 편집",
	"Edit Prompt": "",
	"Edit User": "사용자 편집",
	"Edit User Group": "사용자 그룹 편집",
	"Edit workflow.json content": "",
	"edited": "수정됨",
	"Edited": "수정됨",
	"Editing": "수정중",
	"Eject": "추출",
	"ElevenLabs": "ElevenLabs",
	"Email": "이메일",
	"Embark on adventures": "모험을 떠나기",
	"Embedding": "임베딩",
	"Embedding Batch Size": "임베딩 배치 크기",
	"Embedding Model": "임베딩 모델",
	"Embedding Model Engine": "임베딩 모델 엔진",
	"Enable All": "",
	"Enable API Keys": "",
	"Enable autocomplete generation for chat messages": "채팅 메시지에 대한 자동 완성 생성 활성화",
	"Enable Code Execution": "코드 실행 활성화",
	"Enable Code Interpreter": "코드 인터프리터 활성화",
	"Enable Community Sharing": "커뮤니티 공유 활성화",
	"Enable Memory Locking (mlock) to prevent model data from being swapped out of RAM. This option locks the model's working set of pages into RAM, ensuring that they will not be swapped out to disk. This can help maintain performance by avoiding page faults and ensuring fast data access.": "모델 데이터가 RAM에서 스왑 아웃되는 것을 방지하기 위해 메모리 잠금(mlock)을 활성화합니다. 이 옵션은 모델의 작업 페이지 집합을 RAM에 잠가 디스크로 스왑 아웃되지 않도록 보장합니다. 이는 페이지 폴트를 피하고 빠른 데이터 액세스를 보장하여 성능을 유지하는 데 도움이 될 수 있습니다.",
	"Enable Memory Mapping (mmap) to load model data. This option allows the system to use disk storage as an extension of RAM by treating disk files as if they were in RAM. This can improve model performance by allowing for faster data access. However, it may not work correctly with all systems and can consume a significant amount of disk space.": "모델 데이터를 로드하기 위해 메모리 매핑(mmap)을 활성화합니다. 이 옵션을 사용하면 시스템이 디스크 파일을 RAM에 있는 것처럼 처리하여 디스크 스토리지를 RAM의 확장으로 사용할 수 있습니다. 이는 더 빠른 데이터 액세스를 허용하여 모델 성능을 향상시킬 수 있습니다. 그러나 모든 시스템에서 올바르게 작동하지 않을 수 있으며 상당한 양의 디스크 공간을 소비할 수 있습니다.",
	"Enable Message Queue": "",
	"Enable Message Rating": "메시지 평가 활성화",
	"Enable Mirostat sampling for controlling perplexity.": "퍼플렉서티 제어를 위해 Mirostat 샘플링 활성화",
	"Enable New Sign Ups": "새 회원가입 활성화",
	"Enable, disable, or customize the reasoning tags used by the model. \"Enabled\" uses default tags, \"Disabled\" turns off reasoning tags, and \"Custom\" lets you specify your own start and end tags.": "",
	"Enabled": "활성화됨",
	"End Tag": "종료 태그",
	"Endpoint URL": "엔드포인트 URL",
	"Enforce Temporary Chat": "임시 채팅 강제 적용",
	"Enhance": "향상",
	"Enrich Hybrid Search Text": "",
	"Ensure your CSV file includes 4 columns in this order: Name, Email, Password, Role.": "CSV 파일에 이름, 이메일, 비밀번호, 역할 4개의 열이 순서대로 포함되어 있는지 확인하세요.",
	"Enter {{role}} message here": "여기에 {{role}} 메시지 입력",
	"Enter a detail about yourself for your LLMs to recall": "자신에 대한 세부사항을 입력하여 LLM들이 기억할 수 있도록 하세요.",
	"Enter a title for the pending user info overlay. Leave empty for default.": "대기 중인 사용자 정보 오버레이의 제목을 입력하세요. 비워두면 기본값이 사용됩니다.",
	"Enter a watermark for the response. Leave empty for none.": "응답에 사용할 워터마크를 입력하세요. 비워두면 워터마크가 적용되지 않습니다.",
	"Enter additional headers in JSON format": "",
	"Enter additional headers in JSON format (e.g. {\"X-Custom-Header\": \"value\"}": "",
	"Enter additional parameters in JSON format": "",
	"Enter api auth string (e.g. username:password)": "API 인증 문자 입력 (예: 사용자 이름:비밀번호)",
	"Enter Application DN": "애플리케이션 DN 입력",
	"Enter Application DN Password": "애플리케이션 DN 비밀번호 입력",
	"Enter Bing Search V7 Endpoint": "Bing Search V7 엔드포인트 입력",
	"Enter Bing Search V7 Subscription Key": "Bing Search V7 구독 키 입력",
	"Enter Bocha Search API Key": "Bocha 검색 API 키 입력",
	"Enter Brave Search API Key": "Brave Search API Key 입력",
	"Enter certificate path": "인증서 경로 입력",
	"Enter Chunk Min Size Target": "",
	"Enter Chunk Overlap": "청크 중첩 입력",
	"Enter Chunk Size": "청크 크기 입력",
	"Enter comma-separated \"token:bias_value\" pairs (example: 5432:100, 413:-100)": "쉼표로 구분된 \\\"토큰:편향_값\\\" 쌍 입력 (예: 5432:100, 413:-100)",
	"Enter content for the pending user info overlay. Leave empty for default.": "대기 중인 사용자 정보 오버레이에 들어갈 내용을 입력하세요. 비워두면 기본값이 사용됩니다.",
	"Enter coordinates (e.g. 51.505, -0.09)": "좌표 입력 (예: 51.505, -0.09)",
	"Enter Datalab Marker API Base URL": "Datalab Marker API URL 입력",
	"Enter Datalab Marker API Key": "Datalab Marker API 키 입력",
	"Enter description": "설명 입력",
	"Enter Docling API Key": "",
	"Enter Docling Server URL": "Docling 서버 URL 입력",
	"Enter Document Intelligence Endpoint": "Document Intelligence 엔드포인트 입력",
	"Enter Document Intelligence Key": "Document Intelligence 키 입력",
	"Enter Document Intelligence Model": "",
	"Enter domains separated by commas (e.g., example.com,site.org,!excludedsite.com)": "",
	"Enter Exa API Key": "Exa API 키 입력",
	"Enter External Document Loader API Key": "외부 문서 로더 API 키 입력",
	"Enter External Document Loader URL": "외부 문서 로더 URL 입력",
	"Enter External Web Loader API Key": "외부 웹 로더 API 키 입력",
	"Enter External Web Loader URL": "외부 웹 로더 URL 입력",
	"Enter External Web Search API Key": "외부 웹 검색 API 키 입력",
	"Enter External Web Search URL": "외부 웹 검색 URL 입력",
	"Enter Firecrawl API Base URL": "Firecrawl API 기본 URL 입력",
	"Enter Firecrawl API Key": "Firecrawl API 키 입력",
	"Enter Firecrawl Timeout": "",
	"Enter folder name": "폴더 이름 입력",
	"Enter function name filter list (e.g. func1, !func2)": "",
	"Enter Github Raw URL": "Github Raw URL 입력",
	"Enter Google PSE API Key": "Google PSE API 키 입력",
	"Enter Google PSE Engine Id": "Google PSE 엔진 ID 입력",
	"Enter hex color (e.g. #FF0000)": "색상 hex 입력 (예: #FF0000)",
	"Enter ID": "ID 입력",
	"Enter Image Size (e.g. 512x512)": "이미지 크기 입력(예: 512x512)",
	"Enter Jina API Base URL": "",
	"Enter Jina API Key": "Jina API 키 입력",
	"Enter JSON config (e.g., {\"disable_links\": true})": "JSON 설정 입력 (예: {\"disable_links\": true})",
	"Enter Jupyter Password": "Jupyter 비밀번호 입력",
	"Enter Jupyter Token": "Jupyter 토큰 입력",
	"Enter Jupyter URL": "Jupyter URL 입력",
	"Enter Kagi Search API Key": "Kagi Search API 키 입력",
	"Enter Key Behavior": "키 동작 입력",
	"Enter language codes": "언어 코드 입력",
	"Enter MinerU API Key": "",
	"Enter Mistral API Base URL": "Mistral API Base URL 입력",
	"Enter Mistral API Key": "Mistral API 키 입력",
	"Enter Model ID": "모델 ID 입력",
	"Enter model tag (e.g. {{modelTag}})": "모델 태그 입력(예: {{modelTag}})",
	"Enter Mojeek Search API Key": "Mojeek Search API 키 입력",
	"Enter name": "이름 입력",
	"Enter New Password": "새로운 비밀번호 입력",
	"Enter Number of Steps (e.g. 50)": "단계 수 입력(예: 50)",
	"Enter Ollama Cloud API Key": "Ollama 클라우드 API 키 입력",
	"Enter Perplexity API Key": "Perplexity API 키 입력",
	"Enter Perplexity Search API URL": "",
	"Enter Playwright Timeout": "Playwright 시간 초과 입력",
	"Enter Playwright WebSocket URL": "Playwright WebSocket URL 입력",
	"Enter proxy URL (e.g. https://user:password@host:port)": "프록시 URL 입력(예: https://user:password@host:port)",
	"Enter reasoning effort": "추론 난이도",
	"Enter Score": "점수 입력",
	"Enter SearchApi API Key": "SearchApi API 키 입력",
	"Enter SearchApi Engine": "SearchApi 엔진 입력",
	"Enter Searxng Query URL": "Searxng 쿼리 URL 입력",
	"Enter Searxng search language": "",
	"Enter Seed": "Seed 입력",
	"Enter SerpApi API Key": "SerpApi API 키 입력",
	"Enter SerpApi Engine": "SerpApi 엔진 입력",
	"Enter Serper API Key": "Serper API 키 입력",
	"Enter Serply API Key": "Serply API 키 입력",
	"Enter Serpstack API Key": "Serpstack API 키 입력",
	"Enter server host": "서버 호스트 입력",
	"Enter server label": "서버 레이블 입력",
	"Enter server port": "서버 포트 입력",
	"Enter skill instructions in markdown...": "",
	"Enter Sougou Search API sID": "Sougou 검색 API sID 입력",
	"Enter Sougou Search API SK": "Sougou 검색 API SK 입력",
	"Enter stop sequence": "중지 시퀀스 입력",
	"Enter system prompt": "시스템 프롬프트 입력",
	"Enter system prompt here": "여기에 시스템 프롬프트 입력",
	"Enter Tavily API Key": "Tavily API 키 입력",
	"Enter Tavily Extract Depth": "Tavily 추출 깊이 입력",
	"Enter the public URL of your WebUI. This URL will be used to generate links in the notifications.": "WebUI의 공개 URL을 입력해 주세요. 이 URL은 알림에서 링크를 생성하는 데 사용합니다.",
	"Enter the URL of the function to import": "가져올 함수의 URL 입력",
	"Enter the URL to import": "가져올 URL 입력",
	"Enter Tika Server URL": "Tika 서버 URL 입력",
	"Enter timeout in seconds": "시간 초과(초) 입력",
	"Enter to Send": "Enter로 보내기",
	"Enter Top K": "Top K 입력",
	"Enter Top K Reranker": "Top K 리랭커 입력",
	"Enter URL (e.g. http://127.0.0.1:7860/)": "URL 입력(예: http://127.0.0.1:7860/)",
	"Enter URL (e.g. http://localhost:11434)": "URL 입력(예: http://localhost:11434)",
	"Enter value": "값 입력",
	"Enter value (true/false)": "값 입력(true/false)",
	"Enter Yacy Password": "Yacy 비밀번호 입력",
	"Enter Yacy URL (e.g. http://yacy.example.com:8090)": "Yacy URL 입력(예: http://yacy.example.com:8090)",
	"Enter Yacy Username": "Yacy 사용자 이름 입력",
	"Enter Yandex Web Search API Key": "",
	"Enter Yandex Web Search URL": "",
	"Enter your code here...": "여기에 코드를 입력하세요...",
	"Enter your current password": "현재 비밀번호를 입력해 주세요",
	"Enter Your Email": "이메일 입력",
	"Enter Your Full Name": "전체 이름 입력",
	"Enter your gender": "성별 입력",
	"Enter your message": "메시지 입력",
	"Enter your name": "이름 입력",
	"Enter Your Name": "이름 입력",
	"Enter your new password": "새로운 비밀번호를 입력해 주세요",
	"Enter Your Password": "비밀번호 입력",
	"Enter Your Role": "역할 입력",
	"Enter Your Username": "사용자 이름 입력",
	"Enter your webhook URL": "웹훅 URL을 입력해 주세요",
	"Entra ID": "",
	"Error": "오류",
	"ERROR": "오류",
	"Error accessing directory": "디렉토리 액세스 오류",
	"Error accessing Google Drive: {{error}}": "Google Drive 액세스 오류: {{error}}",
	"Error accessing media devices.": "미디어 장치 액세스 오류",
	"Error starting recording.": "녹화 시작 오류",
	"Error unloading model: {{error}}": "모델 언로드 오류: {{error}}",
	"Error uploading file: {{error}}": "파일 업로드 오류: {{error}}",
	"Error: A model with the ID '{{modelId}}' already exists. Please select a different ID to proceed.": "",
	"Error: Model ID cannot be empty. Please enter a valid ID to proceed.": "",
	"Evaluations": "평가",
	"Exa API Key": "Exa API 키",
	"Example: (&(objectClass=inetOrgPerson)(uid=%s))": "예: (&(objectClass=inetOrgPerson)(uid=%s))",
	"Example: ALL": "예: 전체",
	"Example: mail": "예: 메일",
	"Example: ou=users,dc=foo,dc=example": "예: ou=users,dc=foo,dc=example",
	"Example: sAMAccountName or uid or userPrincipalName": "예: sAMAccountName or uid or userPrincipalName",
	"Exceeded the number of seats in your license. Please contact support to increase the number of seats.": "라이선스의 좌석 수를 초과했습니다. 좌석 수를 늘리려면 지원팀에 문의해 주세요.",
	"Exclude": "미포함",
	"Execute code": "",
	"Execute code for analysis": "분석을 위한 코드 실행",
	"Executing **{{NAME}}**...": "**{{NAME}}** 실행 중...",
	"Expand": "확장",
	"Experimental": "실험적",
	"Explain": "설명",
	"Explore the cosmos": "우주 탐험",
	"Export": "내보내기",
	"Export All Archived Chats": "모든 보관된 채팅 내보내기",
	"Export All Chats (All Users)": "모든 채팅 내보내기(모든 사용자)",
	"Export chat (.json)": "채팅 내보내기 (.json)",
	"Export Chats": "채팅 내보내기",
	"Export Config": "",
	"Export Models": "모델 내보내기",
	"Export Presets": "프리셋 내보내기",
	"Export Prompts": "프롬프트 내보내기",
	"Export to CSV": "CSV로 내보내기",
	"Export Tools": "도구 내보내기",
	"Export Users": "사용자 정보 내보내기",
	"External": "외부",
	"External Document Loader URL required.": "외부 문서 로더 URL이 필요합니다.",
	"External Task Model": "외부 작업 모델",
	"External Tools": "외부 도구",
	"External Web Loader API Key": "외부 웹 로더 API 키",
	"External Web Loader URL": "외부 웹 로더 URL",
	"External Web Search API Key": "외부 웹 검색 API 키",
	"External Web Search URL": "외부 웹 검색 URL",
	"Fade Effect for Streaming Text": "스트리밍 텍스트에 대한 페이드 효과",
	"Failed to add file.": "파일추가에 실패했습니다",
	"Failed to add members": "멤버 추가에 실패했습니다",
	"Failed to clear status": "상태 초기화에 실패했습니다",
	"Failed to connect to {{URL}} OpenAPI tool server": "{{URL}} OpenAPI 도구 서버 연결 실패",
	"Failed to copy link": "링크 복사 실패",
	"Failed to create API Key.": "API 키 생성에 실패했습니다.",
	"Failed to delete note": "노트 삭제 실패",
	"Failed to download image": "",
	"Failed to extract content from the file: {{error}}": "파일 내용 추출 실패: {{error}}",
	"Failed to extract content from the file.": "파일 내용 추출 실패.",
	"Failed to fetch models": "모델 조회 실패",
	"Failed to generate title": "제목 생성 실패",
	"Failed to import models": "모델 가져오기 실패",
	"Failed to load chat preview": "채팅 미리보기 로드 실패",
	"Failed to load Excel/CSV file. Please try downloading it instead.": "",
	"Failed to load file content.": "파일 내용 로드 실패.",
	"Failed to move chat": "채팅 이동 실패",
	"Failed to process URL: {{url}}": "",
	"Failed to read clipboard contents": "클립보드 내용 가져오기를 실패하였습니다",
	"Failed to remove member": "멤버 삭제에 실패했습니다",
	"Failed to render diagram": "다이어그램을 표시할 수 없습니다",
	"Failed to render visualization": "시각화에 실패했습니다.",
	"Failed to save connections": "연결 저장 실패",
	"Failed to save conversation": "대화 저장 실패",
	"Failed to save models configuration": "모델 구성 저장 실패",
	"Failed to unshare chat.": "",
	"Failed to update settings": "설정 업데이트에 실패하였습니다",
	"Failed to update status": "상태 업데이트에 실패하였습니다",
	"Failed to upload file.": "파일 업로드에 실패했습니다.",
	"Features": "기능",
	"Features Permissions": "기능 권한",
	"February": "2월",
	"Feedback": "",
	"Feedback Activity": "",
	"Feedback deleted successfully": "",
	"Feedback Details": "피드백 상세내용",
	"Feedback History": "피드백 기록",
	"Feel free to add specific details": "자세한 내용을 자유롭게 추가하세요.",
	"Female": "여성",
	"File": "파일",
	"File added successfully.": "파일이 성공적으로 추가되었습니다",
	"File content updated successfully.": "내용이 성공적으로 업데이트되었습니다",
	"File Context": "",
	"File deleted successfully.": "",
	"File Mode": "파일 모드",
	"File not found.": "파일을 찾을 수 없습니다.",
	"File removed successfully.": "파일이 성공적으로 삭제되었습니다",
	"File size should not exceed {{maxSize}} MB.": "파일 사이즈가 {{maxSize}} MB를 초과하면 안됩니다.",
	"File Upload": "파일 업로드",
	"File uploaded successfully": "파일이 성공적으로 업로드되었습니다",
	"File uploaded!": "파일이 업로드되었습니다!",
	"Filename": "",
	"Files": "파일",
	"Filter": "필터",
	"Filter is now globally disabled": "전반적으로 필터 비활성화됨",
	"Filter is now globally enabled": "전반적으로 필터 활성화됨",
	"Filters": "필터",
	"Fingerprint spoofing detected: Unable to use initials as avatar. Defaulting to default profile image.": "Fingerprint spoofing 감지: 이니셜을 아바타로 사용할 수 없습니다. 기본 프로필 이미지로 설정합니다.",
	"Firecrawl API Base URL": "Firecrawl API 기본 URL",
	"Firecrawl API Key": "Firecrawl API 키",
	"Firecrawl Timeout (s)": "",
	"Floating Quick Actions": "",
	"Focus Chat Input": "채팅 입력창에 포커스",
	"Folder": "폴더",
	"Folder Background Image": "폴더 배경 이미지",
	"Folder deleted successfully": "성공적으로 폴더가 삭제되었습니다",
	"Folder Max File Count": "",
	"Folder Name": "폴더 이름",
	"Folder name cannot be empty.": "폴더 이름을 작성해주세요",
	"Folder name updated successfully": "성공적으로 폴더 이름이 저장되었습니다",
	"Folder updated successfully": "폴더가 성공적으로 업데이트되었습니다",
	"Folders": "폴더",
	"Follow up": "후속 질문",
	"Follow Up Generation": "후속 질문 생성",
	"Follow Up Generation Prompt": "후속 질문 생성 프롬프트",
	"Follow-Up Auto-Generation": "후속 질문 자동 생성",
	"Followed instructions perfectly": "지시를 완벽히 수행함",
	"for placeholders": "",
	"Force OCR": "OCR 강제 적용",
	"Force OCR on all pages of the PDF. This can lead to worse results if you have good text in your PDFs. Defaults to False.": "PDF의 모든 페이지에 대해 OCR을 강제로 적용합니다. PDF에 좋은 텍스트가 포함된 경우 결과가 더 나빠질 수 있습니다. 기본값은 False입니다.",
	"Forge new paths": "새로운 경로 만들기",
	"Form": "폼",
	"Format Lines": "줄 서식",
	"Format the lines in the output. Defaults to False. If set to True, the lines will be formatted to detect inline math and styles.": "출력되는 줄에 서식을 적용합니다. 기본값은 False입니다. 이 옵션을 True로 하면, 인라인 수식 및 스타일을 감지하도록 줄에 서식이 적용됩니다.",
	"Formatting may be inconsistent from source.": "출처에서의 서식이 일관되지 않을 수 있습니다.",
	"Forwards system user OAuth access token to authenticate": "인증을 위해 시스템 사용자 OAuth 액세스 토큰을 전달합니다.",
	"Forwards system user session credentials to authenticate": "인증을 위해 시스템 사용자 세션 자격 증명 전달",
	"Full Context Mode": "전체 컨텍스트 모드",
	"Function": "함수",
	"Function Calling": "함수 호출",
	"Function created successfully": "성공적으로 함수가 생성되었습니다",
	"Function deleted successfully": "성공적으로 함수가 삭제되었습니다",
	"Function Description": "함수 설명",
	"Function ID": "함수 ID",
	"Function imported successfully": "성공적으로 함수를 가져왔습니다",
	"Function is now globally disabled": "전반적으로 함수 비활성화됨",
	"Function is now globally enabled": "전반적으로 함수 활성화됨",
	"Function Name": "함수 이름",
	"Function Name Filter List": "",
	"Function updated successfully": "성공적으로 함수가 업데이트되었습니다",
	"Functions": "함수",
	"Functions allow arbitrary code execution.": "함수가 임의의 코드를 실행하도록 허용하였습니다",
	"Functions imported successfully": "성공적으로 함수를 가져왔습니다",
	"Gemini": "",
	"Gemini API Key": "",
	"Gemini API Key is required.": "Gemini API 키가 필요합니다.",
	"Gemini Base URL": "",
	"Gemini Endpoint Method": "",
	"Gender": "성별",
	"General": "일반",
	"Generate": "생성",
	"Generate an image": "이미지 생성",
	"Generate and edit images": "",
	"Generate Message Pair": "",
	"Generated Image": "생성된 이미지",
	"Generated images will appear here": "",
	"Generating search query": "검색 쿼리 생성",
	"Generating...": "생성 중...",
	"Get current time and perform date/time calculations": "",
	"Get information on {{name}} in the UI": "UI에서 {{name}} 정보 확인",
	"Get started": "시작하기",
	"Get started with {{WEBUI_NAME}}": "{{WEBUI_NAME}} 시작하기",
	"Global": "글로벌",
	"Good Response": "좋은 응답",
	"Google": "",
	"Google Drive": "구글 드라이브",
	"Google PSE API Key": "Google PSE API 키",
	"Google PSE Engine Id": "Google PSE 엔진 ID",
	"Gravatar": "",
	"Grid": "",
	"Grokipedia": "",
	"Group": "그룹",
	"Group Channel": "",
	"Group created successfully": "성공적으로 그룹을 생성했습니다",
	"Group deleted successfully": "성공적으로 그룹을 삭제했습니다",
	"Group Description": "그룹 설명",
	"Group Name": "그룹 명",
	"Group updated successfully": "성공적으로 그룹을 수정했습니다",
	"groups": "",
	"Groups": "그룹",
	"H1": "제목 1",
	"H2": "제목 2",
	"H3": "제목 3",
	"Haptic Feedback": "햅틱 피드백",
	"Headers": "",
	"Headers must be a valid JSON object": "",
	"Height": "",
	"Hello, {{name}}": "안녕하세요, {{name}}",
	"Help": "도움말",
	"Help the community discover great models": "",
	"Hex Color": "Hex 색상",
	"Hex Color - Leave empty for default color": "Hex 색상 - 기본 색상의 경우 빈 상태로 유지",
	"Hidden": "",
	"Hide": "숨기기",
	"Hide from Sidebar": "사이드바에서 숨기기",
	"Hide Model": "모델 숨기기",
	"High": "",
	"High Contrast Mode": "고대비 모드",
	"History": "",
	"Home": "홈",
	"Host": "호스트",
	"How can I help you today?": "무엇을 도와드릴까요?",
	"How would you rate this response?": "이 응답을 어떻게 평가하시겠어요?",
	"HTML": "",
	"http://localhost:8000": "",
	"https://mineru.net/api/v4": "",
	"Hybrid Search": "하이브리드 검색",
	"I acknowledge that I have read and I understand the implications of my action. I am aware of the risks associated with executing arbitrary code and I have verified the trustworthiness of the source.": "저는 제 행동의 의미를 읽고 이해했음을 인정합니다. 임의 코드 실행과 관련된 위험을 인지하고 있으며 출처의 신뢰성을 확인했습니다.",
	"ID": "ID",
	"ID cannot contain \":\" or \"|\" characters": "",
	"ID copied to clipboard": "",
	"iframe Sandbox Allow Forms": "iframe 샌드박스 허용 양식",
	"iframe Sandbox Allow Same Origin": "iframe 샌드박스에서 동일한 오리진 허용",
	"Ignite curiosity": "호기심 자극",
	"Image": "이미지",
	"Image Compression": "이미지 압축",
	"Image Compression Height": "이미지 압축 높이",
	"Image Compression Width": "이미지 압축 너비",
	"Image Edit": "",
	"Image Edit Engine": "",
	"Image Generation": "이미지 생성",
	"Image Generation Engine": "이미지 생성 엔진",
	"Image Max Compression Size": "이미지 최대 압축 크기",
	"Image Max Compression Size height": "이미지 최대 압축 크기 높이",
	"Image Max Compression Size width": "이미지 최대 압축 크기 너비",
	"Image Prompt Generation": "이미지 프롬프트 생성",
	"Image Prompt Generation Prompt": "이미지 프롬프트를 생성하기 위한 프롬프트",
	"Image Size": "이미지 크기",
	"Images": "",
	"Import": "가져오기",
	"Import Chats": "채팅 가져오기",
	"Import Config": "",
	"Import From Link": "링크에서 가져오기",
	"Import Models": "",
	"Import Presets": "프리셋 가져오기",
	"Import Prompts": "",
	"Import successful": "",
	"Import Tools": "",
	"Important Update": "중요 업데이트",
	"Inactive": "",
	"Include": "포함",
	"Include `--api-auth` flag when running stable-diffusion-webui": "stable-diffusion-webui를 실행 시 `--api-auth` 플래그를 포함하세요",
	"Include `--api` flag when running stable-diffusion-webui": "stable-diffusion-webui를 실행 시 `--api` 플래그를 포함하세요",
	"Includes SharePoint": "SharePoint 포함",
	"Increase UI Scale": "",
	"Influences how quickly the algorithm responds to feedback from the generated text. A lower learning rate will result in slower adjustments, while a higher learning rate will make the algorithm more responsive.": "생성된 텍스트의 피드백에 알고리즘이 얼마나 빨리 반응하는지에 영향을 미칩니다. 학습률이 낮을수록 조정 속도가 느려지고 학습률이 높아지면 알고리즘의 반응 속도가 빨라집니다.",
	"Info": "정보",
	"Initials": "",
	"Inject file content into conversation context": "",
	"Inject the entire content as context for comprehensive processing, this is recommended for complex queries.": "전체 콘텐츠를 포괄적인 처리를 위해 컨텍스트로 삽입하세요. 이는 복잡한 쿼리에 권장됩니다.",
	"Input": "입력",
	"Input Key (e.g. text, unet_name, steps)": "",
	"Input Variables": "변수 입력",
	"Insert": "삽입",
	"Insert Follow-Up Prompt to Input": "후속 질문을 메시지 입력란에 삽입(자동 전송 없이)",
	"Insert Prompt as Rich Text": "프롬프트를 서식 있는 텍스트로 삽입",
	"Insert Suggestion Prompt to Input": "입력할 제안 프롬프트 삽입",
	"Install from Github URL": "Github URL에서 설치",
	"Instant Auto-Send After Voice Transcription": "음성 변환 후 즉시 자동 전송",
	"Integration": "통합",
	"Integrations": "통합",
	"Interface": "인터페이스",
	"Interface Settings Access": "",
	"Invalid file content": "잘못된 파일 내용",
	"Invalid file format.": "잘못된 파일 형식",
	"Invalid JSON file": "잘못된 JSON 파일",
	"Invalid JSON format for ComfyUI Edit Workflow.": "",
	"Invalid JSON format for ComfyUI Workflow.": "",
	"Invalid JSON format for Parameters": "",
	"Invalid JSON format in {{NAME}}": "",
	"Invalid JSON format in Additional Config": "추가 설정에 잘못된 JSON 형식 입력",
	"Invalid JSON format in MinerU Parameters": "",
	"is typing...": "입력 중...",
	"Italic": "기울임",
	"January": "1월",
	"Jina API Base URL": "",
	"Jina API Key": "Jina API 키",
	"join our Discord for help.": "도움말을 보려면 Discord에 가입하세요.",
	"JSON": "JSON",
	"JSON Preview": "JSON 미리 보기",
	"JSON Spec": "",
	"July": "7월",
	"June": "6월",
	"Jupyter Auth": "Jupyter 인증",
	"Jupyter URL": "Jupyter URL",
	"JWT Expiration": "JWT 만료",
	"JWT Token": "JWT 토큰",
	"Kagi Search API Key": "Kagi Search API 키",
	"Keep Follow-Up Prompts in Chat": "채팅마다 후속 질문이 항상 보이도록 유지",
	"Keep in Sidebar": "사이드바에 유지",
	"Key": "키",
	"Key is required": "키가 필요합니다",
	"Keyboard shortcuts": "키보드 단축키",
	"Keyboard Shortcuts": "",
	"Knowledge": "지식 기반",
	"Knowledge Access": "지식 기반 접근",
	"Knowledge Base": "지식 기반",
	"Knowledge created successfully.": "성공적으로 지식 기반이 생성되었습니다",
	"Knowledge deleted successfully.": "성공적으로 지식 기반이 삭제되었습니다",
	"Knowledge Description": "지식 기반 설명",
	"Knowledge exported successfully": "",
	"Knowledge Name": "지식 기반 이름",
	"Knowledge Public Sharing": "지식 기반 공개 공유",
	"Knowledge reset successfully.": "성공적으로 지식 기반이 초기화되었습니다",
	"Knowledge Sharing": "",
	"Knowledge updated successfully": "성공적으로 지식 기반이 업데이트되었습니다",
	"Kokoro.js (Browser)": "Kokoro.js (브라우저)",
	"Kokoro.js Dtype": "",
	"Label": "라벨",
	"Landing Page Mode": "랜딩페이지 모드",
	"Language": "언어",
	"Language Locales": "언어 로케일",
	"Last Active": "최근 활동",
	"Last Modified": "마지막 수정",
	"Last reply": "마지막 답글",
	"LDAP": "",
	"LDAP server updated": "LDAP 서버가 업데이트되었습니다",
	"Leaderboard": "리더보드",
	"Learn More": "자세히 알아보기",
	"Learn more about OpenAPI tool servers.": "OpenAPI 도구 서버에 대해 자세히 알아보세요.",
	"Learn more about Voxtral transcription.": "",
	"Leave a public review for {{modelName}}": "",
	"Leave empty for no compression": "압축하지 않으려면 비워 두세요",
	"Leave empty for unlimited": "제한하지 않으려면 비워 두세요",
	"Leave empty to include all models from \"{{url}}\" endpoint": "\"{{url}}\" 엔드포인트의 모든 모델을 포함하려면 비워 두세요",
	"Leave empty to include all models from \"{{url}}/api/tags\" endpoint": "\"{{url}}/api/tags\" 엔드포인트의 모든 모델을 포함하려면 비워 두세요",
	"Leave empty to include all models from \"{{url}}/models\" endpoint": "\"{{url}}/models\" 엔드포인트의 모든 모델을 포함하려면 비워 두세요",
	"Leave empty to include all models or select specific models": "비워두면 모든 모델이 포함되며, 특정 모델을 선택할 수도 있습니다.",
	"Leave empty to use first admin user": "",
	"Leave empty to use the default config, or enter a valid json (see https://yandex.cloud/en/docs/search-api/api-ref/WebSearch/search#yandex.cloud.searchapi.v2.WebSearchRequest)": "",
	"Leave empty to use the default model (voxtral-mini-latest).": "비워두면 기본 모델(voxtral-mini-latest)을 사용합니다.",
	"Leave empty to use the default prompt, or enter a custom prompt": "기본 프롬프트를 사용하기 위해 빈칸으로 남겨두거나, 커스텀 프롬프트를 입력하세요",
	"Leave model field empty to use the default model.": "기본 모델을 사용하려면 모델 필드를 비워 두세요.",
	"Legacy": "",
	"lexical": "어휘적",
	"License": "라이선스",
	"Lift List": "리스트 올리기",
	"Light": "라이트",
	"Limit concurrent search queries. 0 = unlimited (default). Set to 1 for sequential execution (recommended for APIs with strict rate limits like Brave free tier).": "",
	"List": "",
	"Listening...": "듣는 중...",
	"Live": "",
	"Llama.cpp": "Llama.cpp",
	"LLMs can make mistakes. Verify important information.": "LLM에 오류가 있을 수 있습니다. 중요한 정보는 확인이 필요합니다.",
	"Loader": "로더",
	"Loading Kokoro.js...": "Kokoro.js 로딩 중...",
	"Loading...": "로딩 중...",
	"local": "",
	"Local": "로컬",
	"Local Task Model": "로컬 작업 모델",
	"Location access not allowed": "위치 접근이 허용되지 않습니다",
	"Lost": "패배",
	"Low": "",
	"LTR": "LTR",
	"Made by Open WebUI Community": "OpenWebUI 커뮤니티에 의해 개발됨",
	"Make password visible in the user interface": "비밀번호 보이기",
	"Make sure to export a workflow.json file as API format from ComfyUI.": "꼭 workflow.json 파일을 ComfyUI의 API 형식대로 내보내세요",
	"Male": "남성",
	"Manage": "관리",
	"Manage Direct Connections": "다이렉트 연결 관리",
	"Manage Files": "",
	"Manage Models": "모델 관리",
	"Manage Ollama": "Ollama 관리",
	"Manage Ollama API Connections": "Ollama API 연결 관리",
	"Manage OpenAI API Connections": "OpenAI API 연결 관리",
	"Manage Pipelines": "파이프라인 관리",
	"Manage Tool Servers": "도구 서버 관리",
	"Manage your account information.": "계정 정보를 관리하세요.",
	"March": "3월",
	"Markdown": "마크다운",
	"Markdown Header Text Splitter": "",
	"Max Speakers": "최대 화자 수",
	"Max Upload Count": "업로드 최대 수",
	"Max Upload Size": "업로드 최대 사이즈",
	"Maximum number of files allowed per folder.": "",
	"Maximum number of files per folder is {{max}}.": "",
	"Maximum of 3 models can be downloaded simultaneously. Please try again later.": "최대 3개의 모델을 동시에 다운로드할 수 있습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
	"May": "5월",
	"MBR": "",
	"MCP": "",
	"MCP support is experimental and its specification changes often, which can lead to incompatibilities. OpenAPI specification support is directly maintained by the Open WebUI team, making it the more reliable option for compatibility.": "MCP 지원은 실험적이며 명세가 자주 변경되므로, 호환성 문제가 발생할 수 있습니다. Open WebUI 팀이 OpenAPI 명세 지원을 직접 유지·관리하고 있어, 호환성 측면에서는 더 신뢰할 수 있는 선택입니다.",
	"Medium": "",
	"Member removed successfully": "멤버 삭제에 성공했습니다",
	"members": "",
	"Members": "멤버",
	"Members added successfully": "멤버 추가에 성공했습니다",
	"Memories": "",
	"Memories accessible by LLMs will be shown here.": "LLM에서 접근할 수 있는 메모리는 여기에 표시됩니다.",
	"Memory": "메모리",
	"Memory added successfully": "성공적으로 메모리가 추가되었습니다",
	"Memory cleared successfully": "성공적으로 메모리가 정리되었습니다",
	"Memory deleted successfully": "성공적으로 메모리가 삭제되었습니다",
	"Memory updated successfully": "성공적으로 메모리가 업데이트되었습니다",
	"Merge Responses": "응답들 결합하기",
	"Merged Response": "결합된 응답",
	"Message": "메시지",
	"Message counts and response timestamps": "",
	"Message counts are based on assistant responses.": "",
	"Message rating should be enabled to use this feature": "이 기능을 사용하려면 메시지 평가가 활성화되어야합니다",
	"messages": "",
	"Messages": "",
	"Messages you send after creating your link won't be shared. Users with the URL will be able to view the shared chat.": "링크 생성 후에 보낸 메시지는 공유되지 않습니다. URL이 있는 사용자는 공유된 채팅을 볼 수 있습니다.",
	"Microsoft OneDrive": "",
	"Microsoft OneDrive (personal)": "Microsoft OneDrive (개인용)",
	"Microsoft OneDrive (work/school)": "Microsoft OneDrive (회사/학교용)",
	"MinerU": "",
	"MinerU API Key required for Cloud API mode.": "클라우드 API 모드를 사용하려면 MinerU API 키가 필요합니다.",
	"Mistral OCR": "",
	"Mistral OCR API Key required.": "Mistral OCR API Key가 필요합니다.",
	"MistralAI": "",
	"Model": "모델",
	"Model '{{modelName}}' has been successfully downloaded.": "모델 '{{modelName}}'이/가 성공적으로 다운로드되었습니다.",
	"Model '{{modelTag}}' is already in queue for downloading.": "모델 '{{modelTag}}'은/는 이미 다운로드 대기열에 있습니다.",
	"Model {{modelId}} not found": "모델 {{modelId}}을/를 찾을 수 없습니다.",
	"Model {{modelName}} is not vision capable": "모델 {{modelName}}은/는 비전을 사용할 수 없습니다.",
	"Model {{name}} is now {{status}}": "모델 {{name}}은/는 이제 {{status}} 상태입니다.",
	"Model {{name}} is now hidden": "모델 {{name}}은/는 이제 숨겨졌습니다.",
	"Model {{name}} is now visible": "모델 {{name}}은/는 이제 볼 수 있습니다.",
	"Model accepts file inputs": "모델에 파일 입력을 허용합니다",
	"Model accepts image inputs": "모델에 이미지 입력을 허용합니다",
	"Model can execute code and perform calculations": "모델이 코드를 실행하고 계산을 수행할 수 있습니다.",
	"Model can generate images based on text prompts": "모델이 텍스트 프롬프트를 기반으로 이미지를 생성할 수 있습니다.",
	"Model can search the web for information": "모델이 웹에서 정보를 검색할 수 있습니다.",
	"Model created successfully!": "성공적으로 모델이 생성되었습니다",
	"Model filesystem path detected. Model shortname is required for update, cannot continue.": "모델 파일 시스템 경로가 감지되었습니다. 업데이트하려면 모델 단축 이름이 필요하며 계속할 수 없습니다.",
	"Model Filtering": "모델 필터링",
	"Model ID": "모델 ID",
	"Model ID is required.": "모델 ID가 필요합니다",
	"Model IDs": "모델 IDs",
	"Model Name": "모델 이름",
	"Model name already exists, please choose a different one": "이 모델 이름은 이미 존재합니다. 다른 이름을 선택해주세요.",
	"Model Name is required.": "모델 이름이 필요합니다",
	"Model names and usage frequency": "",
	"Model not found": "",
	"Model not selected": "모델이 선택되지 않았습니다.",
	"Model Params": "모델 매개변수",
	"Model Permissions": "모델 권한",
	"Model responses or outputs": "",
	"Model unloaded successfully": "성공적으로 모델이 언로드되었습니다",
	"Model updated successfully": "성공적으로 모델이 업데이트되었습니다",
	"Model Usage": "",
	"Model(s) do not support file upload": "모델이 파일 업로드를 지원하지 않습니다",
	"Modelfile Content": "모델 파일 내용",
	"Models": "모델",
	"Models Access": "모델 접근",
	"Models configuration saved successfully": "모델 구성이 성공적으로 저장되었습니다",
	"Models imported successfully": "모델을 성공적으로 가져왔습니다.",
	"Models Public Sharing": "모델 공개 공유",
	"Models Sharing": "",
	"Mojeek": "",
	"Mojeek Search API Key": "Mojeek Search API 키",
	"More": "더보기",
	"More Concise": "더 간결하게",
	"More options": "",
	"More Options": "추가 설정",
	"Move": "이동",
	"Name": "이름",
	"Name and ID are required, please fill them out": "",
	"Name your knowledge base": "지식 기반 이름을 지정하세요",
	"Native": "네이티브",
	"New": "",
	"New Button": "새 버튼",
	"New Chat": "새 채팅",
	"New Folder": "새 폴더",
	"New Function": "새 함수",
	"New Knowledge": "새 지식 기반",
	"New Model": "새 모델",
	"New Note": "",
	"New Password": "새 비밀번호",
	"New Prompt": "새 프롬프트",
	"New Skill": "",
	"New Temporary Chat": "",
	"New Tool": "새 도구",
	"New Webhook": "",
	"new-channel": "새 채널",
	"Next message": "다음 메시지",
	"No access grants. Private to you.": "",
	"No activity data": "",
	"No authentication": "",
	"No chats found": "채팅을 찾을 수 없습니다",
	"No chats found for this user.": "이 사용자에 대한 채팅을 찾을 수 없습니다.",
	"No chats found.": "채팅을 찾을 수 없습니다.",
	"No content": "내용이 없습니다",
	"No content found": "내용을 찾을 수 없습니다",
	"No content to speak": "음성 출력할 내용을 찾을 수 없습니다",
	"No conversation to save": "저장할 대화가 없습니다",
	"No data": "",
	"No data found": "",
	"No distance available": "거리 불가능",
	"No expiration can pose security risks.": "만료 기한이 없으면 보안 위험이 발생할 수 있습니다.",
	"No feedback found": "",
	"No file selected": "파일이 선택되지 않았습니다",
	"No files found": "",
	"No files in this knowledge base.": "",
	"No functions found": "함수를 찾을 수 없습니다",
	"No history available": "",
	"No HTML, CSS, or JavaScript content found.": "HTML, CSS, JavaScript이 발견되지 않았습니다",
	"No inference engine with management support found": "관리 지원이 포함된 추론 엔진을 찾을 수 없습니다",
	"No knowledge bases found.": "",
	"No knowledge found": "지식 기반을 찾을 수 없습니다",
	"No memories to clear": "메모리를 정리할 수 없습니다",
	"No model IDs": "모델 ID가 없습니다",
	"No models found": "모델을 찾을 수 없습니다",
	"No models selected": "모델이 선택되지 않았습니다",
	"No Notes": "노트가 없습니다",
	"No notes found": "노트를 찾을 수 없습니다",
	"No one": "",
	"No pinned messages": "고정된 메시지가 없습니다",
	"No prompts found": "프롬프트를 찾을 수 없습니다",
	"No results": "결과가 없습니다",
	"No results found": "결과를 찾을 수 없습니다",
	"No search query generated": "검색어가 생성되지 않았습니다",
	"No skills found": "",
	"No source available": "사용 가능한 소스가 없습니다.",
	"No sources found": "소스를 찾을 수 없습니다",
	"No suggestion prompts": "추천 프롬프트가 없습니다",
	"No tools found": "도구를 찾을 수 없습니다",
	"No users were found.": "사용자를 찾을 수 없습니다",
	"No valves": "밸브가 없습니다",
	"No valves to update": "업데이트 할 밸브가 없습니다",
	"No webhooks yet": "",
	"Node Ids": "Ids 가 없습니다",
	"None": "없음",
	"Not factually correct": "사실상 맞지 않습니다",
	"Not helpful": "도움이 되지않습니다",
	"Not Registered": "등록되지 않았습니다",
	"Note": "노트",
	"Note deleted successfully": "노트가 성공적으로 삭제되었습니다",
	"Note: If you set a minimum score, the search will only return documents with a score greater than or equal to the minimum score.": "참고: 최소 점수를 설정하면, 검색 결과로 최소 점수 이상의 점수를 가진 문서만 반환합니다.",
	"Notes": "노트",
	"Notes Public Sharing": "노트 공개 공유",
	"Notes Sharing": "노트 공유",
	"Notification Sound": "알림 소리",
	"Notification Webhook": "알림 웹훅",
	"Notifications": "알림",
	"November": "11월",
	"OAuth": "",
	"OAuth 2.1": "",
	"OAuth ID": "OAuth ID",
	"October": "10월",
	"Off": "끄기",
	"Okay, Let's Go!": "좋아요, 시작합시다!",
	"OLED Dark": "OLED 다크",
	"Ollama": "Ollama",
	"Ollama API": "Ollama API",
	"Ollama API settings updated": "Ollama API 세팅이 업데이트 되었습니다.",
	"Ollama Cloud API Key": "",
	"Ollama Version": "Ollama 버전",
	"On": "켜기",
	"OneDrive": "OneDrive",
	"Only active when \"Paste Large Text as File\" setting is toggled on.": "\"긴 텍스트를 파일로 붙여넣기\" 설정이 켜져 있을 때만 작동합니다.",
	"Only active when the chat input is in focus and an LLM is generating a response.": "채팅 입력창이 선택되어 있고 LLM이 응답을 생성 중일 때만 작동합니다.",
	"Only active when the chat input is in focus.": "채팅 입력창이 선택된 상태에서만 작동합니다.",
	"Only alphanumeric characters and hyphens are allowed": "영문자, 숫자 및 하이픈(-)만 허용됩니다.",
	"Only alphanumeric characters and hyphens are allowed in the command string.": "명령어 문자열에는 영문자, 숫자 및 하이픈(-)만 허용됩니다.",
	"Only can be triggered when the chat input is in focus.": "채팅 입력창이 선택된 상태에서만 작동합니다.",
	"Only collections can be edited, create a new knowledge base to edit/add documents.": "가지고 있는 컬렉션만 수정 가능합니다, 새 지식 기반을 생성하여 문서를 수정 혹은 추가하십시오.",
	"Only invited users can access": "초대된 사용자만 접근할 수 있습니다.",
	"Only markdown files are allowed": "마크다운 파일만 허용됩니다",
	"Only select users and groups with permission can access": "권한이 있는 사용자와 그룹만 접근 가능합니다.",
	"Only sync new/updated chats": "",
	"Oops! Looks like the URL is invalid. Please double-check and try again.": "이런! URL이 잘못된 것 같습니다. 다시 한번 확인하고 다시 시도해주세요.",
	"Oops! There are files still uploading. Please wait for the upload to complete.": "이런! 파일이 계속 업로드중 입니다. 업로드가 완료될 때까지 잠시만 기다려주세요.",
	"Oops! There was an error in the previous response.": "이런! 이전 응답에 에러가 있었던 것 같습니다.",
	"Oops! You're using an unsupported method (frontend only). Please serve the WebUI from the backend.": "이런! 지원되지 않는 방식(프론트엔드만)을 사용하고 계십니다. 백엔드에서 WebUI를 제공해주세요.",
	"Open file": "파일 열기",
	"Open in full screen": "전체화면으로 열기",
	"Open link": "링크 열기",
	"Open modal to configure connection": "연결 설정 열기",
	"Open Modal To Manage Floating Quick Actions": "",
	"Open Modal To Manage Image Compression": "",
	"Open Model Selector": "",
	"Open Settings": "설정 열기",
	"Open Sidebar": "사이드바 열기",
	"Open User Profile Menu": "사용자 프로필 메뉴 열기",
	"Open WebUI can use tools provided by any OpenAPI server.": "Open WebUI는 모든 OpenAPI 서버에서 제공하는 도구를 사용할 수 있습니다.",
	"Open WebUI uses faster-whisper internally.": "Open WebUI는 내부적으로 패스트 위스퍼를 사용합니다.",
	"Open WebUI uses SpeechT5 and CMU Arctic speaker embeddings.": "Open WebUI는 SpeechT5와 CMU Arctic 스피커 임베딩을 사용합니다.",
	"Open WebUI version": "",
	"Open WebUI version (v{{OPEN_WEBUI_VERSION}}) is lower than required version (v{{REQUIRED_VERSION}})": "열린 WebUI 버젼(v{{OPEN_WEBUI_VERSION}})은 최소 버젼 (v{{REQUIRED_VERSION}})보다 낮습니다",
	"OpenAI": "OpenAI",
	"OpenAI API": "OpenAI API",
	"OpenAI API Base URL": "",
	"OpenAI API Key": "OpenAI API 키",
	"OpenAI API Key is required.": "OpenAI API 키가 필요합니다.",
	"OpenAI API settings updated": "OpenAI API 설정이 업데이트되었습니다.",
	"OpenAI API Version": "OpenAI API 버전",
	"OpenAI URL/Key required.": "OpenAI URL/키가 필요합니다.",
	"OpenAPI": "",
	"OpenAPI Spec": "",
	"openapi.json URL or Path": "openapi.json URL 또는 경로",
	"optional": "",
	"Optional": "",
	"or": "또는",
	"Ordered List": "번호 목록",
	"Organize your users": "사용자 관리",
	"Other": "기타",
	"Output": "",
	"OUTPUT": "출력",
	"Output format": "출력 형식",
	"Output Format": "출력 형식",
	"Overview": "개요",
	"page": "페이지",
	"Page": "",
	"Page mode creates one document per page. Single mode combines all pages into one document for better chunking across page boundaries.": "",
	"Paginate": "페이지 나누기",
	"Parameters": "매개변수",
	"Parent message not found": "",
	"Participate in community leaderboards and evaluations! Syncing aggregated usage stats helps drive research and improvements to Open WebUI. Your privacy is paramount: no message content is ever shared.": "",
	"Password": "비밀번호",
	"Passwords do not match.": "비밀번호가 일치하지 않습니다.",
	"Paste Large Text as File": "큰 텍스트를 파일로 붙여넣기",
	"PDF document (.pdf)": "PDF 문서(.pdf)",
	"PDF Extract Images (OCR)": "PDF 이미지 추출(OCR)",
	"PDF Loader Mode": "",
	"pending": "보류 중",
	"Pending": "보류",
	"Pending User Overlay Content": "대기 중인 사용자 오버레이 내용",
	"Pending User Overlay Title": "대기 중인 사용자 오버레이 제목",
	"Permission denied when accessing media devices": "미디어 장치 접근 권한이 거부되었습니다.",
	"Permission denied when accessing microphone": "마이크 접근 권한이 거부되었습니다.",
	"Permission denied when accessing microphone: {{error}}": "마이크 접근 권한이 거부되었습니다: {{error}}",
	"Permissions": "권한",
	"Perplexity API Key": "Perplexity API 키",
	"Perplexity Model": "Perplexity 모델",
	"Perplexity Search API URL": "",
	"Perplexity Search Context Usage": "Perplexity 검색 컨텍스트 사용",
	"Personalization": "개인화",
	"Pin": "고정",
	"Pinned": "고정됨",
	"Pinned Messages": "고정된 메시지",
	"Pioneer insights": "혁신적인 발견",
	"Pipe": "파이프",
	"Pipeline deleted successfully": "성공적으로 파이프라인이 삭제되었습니다.",
	"Pipeline downloaded successfully": "성공적으로 파이프라인이 설치되었습니다.",
	"Pipelines": "",
	"Pipelines are a plugin system with arbitrary code execution —": "Pipelines는 임의 코드 실행이 가능한 플러그인 시스템입니다 —",
	"Pipelines Not Detected": "파이프라인이 발견되지 않았습니다.",
	"Pipelines Valves": "파이프라인 밸브",
	"Plain text (.md)": "일반 텍스트(.md)",
	"Plain text (.txt)": "일반 텍스트(.txt)",
	"Playground": "플레이그라운드",
	"Playwright Timeout (ms)": "Playwright 시간 초과 (ms)",
	"Playwright WebSocket URL": "Playwright WebSocket URL",
	"Please carefully review the following warnings:": "다음 주의를 조심히 확인해주십시오",
	"Please do not close the settings page while loading the model.": "모델을 로드하는 동안 설정 페이지를 닫지 마세요.",
	"Please enter a message or attach a file.": "메시지를 입력하거나 파일을 첨부해 주세요.",
	"Please enter a prompt": "프롬프트를 입력해주세요",
	"Please enter a valid ID": "올바른 ID를 입력하세요",
	"Please enter a valid JSON spec": "올바른 JSON spec을 입력하세요",
	"Please enter a valid path": "올바른 경로를 입력하세요",
	"Please enter a valid URL": "올바른 URL을 입력하세요",
	"Please enter a valid URL.": "올바른 URL을 입력하세요.",
	"Please fill in all fields.": "모두 빈칸없이 채워주세요",
	"Please register the OAuth client": "OAuth clith를 등록해주세요",
	"Please save the connection to persist the OAuth client information and do not change the ID": "OAuth 클라이언트 정보를 저장하려면 연결을 저장하고 ID를 변경하지 마세요.",
	"Please select a model first.": "먼저 모델을 선택하세요.",
	"Please select a model.": "모델을 선택하세요.",
	"Please select a reason": "이유를 선택해주세요",
	"Please select a valid JSON file": "올바른 Json 파일을 선택해 주세요",
	"Please select at least one user for Direct Message channel.": "1:1 메시지 채널에 참여할 사용자를 최소 한 명 선택해주세요.",
	"Please wait until all files are uploaded.": "모든 파일이 업로드될 때까지 기다려 주세요.",
	"Port": "포트",
	"Positive attitude": "긍정적인 자세",
	"Prefer not to say": "언급하고 싶지 않습니다.",
	"Prefix ID": "Prefix ID",
	"Prefix ID is used to avoid conflicts with other connections by adding a prefix to the model IDs - leave empty to disable": "Prefix ID는 모델 ID에 접두사를 추가하여 다른 연결과의 충돌을 방지하는 데 사용됩니다. - 비활성화하려면 비워 둡니다.",
	"Prevent File Creation": "파일 생성 방지",
	"Preview": "미리보기",
	"Previous 30 days": "이전 30일",
	"Previous 7 days": "이전 7일",
	"Previous message": "이전 메시지",
	"Private": "비공개",
	"Private conversation between selected users": "선택한 사용자 간의 비공개 대화",
	"Production version updated": "",
	"Profile": "프로필",
	"Prompt": "프롬프트",
	"Prompt Autocompletion": "프롬프트 자동 완성",
	"Prompt Content": "프롬프트 내용",
	"Prompt created successfully": "성공적으로 프롬프트를 생성했습니다",
	"Prompt Name": "",
	"Prompt updated successfully": "성공적으로 프롬프트를 수정했습니다",
	"Prompts": "프롬프트",
	"Prompts Access": "프롬프트 접근",
	"Prompts Public Sharing": "프롬프트 공개 공유",
	"Prompts Sharing": "프롬프트 공유",
	"Provider Type": "",
	"Public": "공개",
	"Pull \"{{searchValue}}\" from Ollama.com": "Ollama.com에서 \"{{searchValue}}\" 가져오기",
	"Pull a model from Ollama.com": "Ollama.com에서 모델 가져오기(pull)",
	"Pull Model": "모델 pull",
	"Query Generation Prompt": "쿼리 생성 프롬프트",
	"Querying": "쿼리 진행중",
	"Quick Actions": "빠른 작업",
	"RAG Template": "RAG 템플릿",
	"Rating": "평가",
	"Re-rank models by topic similarity": "주제 유사성으로 모델을 재정렬하기",
	"Read": "읽기",
	"Read Aloud": "읽어주기",
	"Read more →": "더 읽기 →",
	"Read Only": "",
	"Read-Only Access": "",
	"Reason": "근거",
	"Reasoning Effort": "추론 난이도",
	"Reasoning Tags": "추론 태그",
	"Record": "녹음",
	"Record voice": "음성 녹음",
	"Redirecting you to Open WebUI Community": "OpenWebUI 커뮤니티로 리디렉션 중",
	"Reduces the probability of generating nonsense. A higher value (e.g. 100) will give more diverse answers, while a lower value (e.g. 10) will be more conservative.": "넌센스를 생성할 확률을 줄입니다. 값이 높을수록(예: 100) 더 다양한 답변을 제공하는 반면, 값이 낮을수록(예: 10) 더 보수적입니다.",
	"Refer to yourself as \"User\" (e.g., \"User is learning Spanish\")": "스스로를 \"사용자\" 라고 지칭하세요. (예: \"사용자는 영어를 배우고 있습니다\")",
	"Reference Chats": "채팅 참조",
	"Refused when it shouldn't have": "허용되지 않았지만 허용되어야 합니다.",
	"Regenerate": "재생성",
	"Regenerate Menu": "메뉴 재생성",
	"Regenerate Response": "",
	"Register Again": "재등록",
	"Register Client": "클라이언트 등록",
	"Registered": "등록됨",
	"Registration failed": "등록 실패",
	"Registration successful": "등록 성공",
	"Reindex": "재색인",
	"Reindex Knowledge Base Vectors": "전체 지식 베이스 재색인",
	"Release Notes": "릴리스 노트",
	"Releases": "릴리스",
	"Relevance": "관련도",
	"Relevance Threshold": "관련성 임계값",
	"Remember Dismissal": "다시 보지 않기",
	"Remove": "삭제",
	"Remove {{MODELID}} from list.": "{{MODELID}}를 목록에서 제거.",
	"Remove file": "파일 삭제",
	"Remove File": "파일 삭제",
	"Remove image": "이미지 삭제",
	"Remove Model": "모델 삭제",
	"Rename": "이름 변경",
	"Render Markdown in Previews": "",
	"Reorder Models": "모델 재정렬",
	"Reply": "답장",
	"Reply in Thread": "스레드로 답장하기",
	"Reply to thread...": "스레드로 답장하기...",
	"Replying to {{NAME}}": "{{NAME}}에게 답장하는 중",
	"required": "",
	"Reranking Engine": "Reranking 엔진",
	"Reranking Model": "Reranking 모델",
	"Reset": "초기화",
	"Reset All Models": "모든 모델 초기화",
	"Reset Image": "이미지 초기화",
	"Reset Upload Directory": "업로드 디렉토리 초기화",
	"Reset Vector Storage/Knowledge": "벡터 저장 공간/지식 기반 초기화",
	"Reset view": "보기 초기화",
	"Response": "응답",
	"Response notifications cannot be activated as the website permissions have been denied. Please visit your browser settings to grant the necessary access.": "웹사이트 권한이 거부되어 응답 알림을 활성화할 수 없습니다. 필요한 접근 권한을 부여하려면 브라우저 설정을 확인해 주세요.",
	"Response splitting": "응답 나누기",
	"Response Watermark": "응답 워터마크",
	"Responses": "",
	"Result": "결과",
	"RESULT": "결과",
	"Retrieval": "검색",
	"Retrieval Query Generation": "검색 쿼리 생성",
	"Retrieved {{count}} sources": "",
	"Retrieved {{count}} sources_other": "",
	"Retrieved 1 source": "검색된 source 1개",
	"Rich Text Input for Chat": "다양한 텍스트 서식 사용",
	"Role": "역할",
	"RTL": "RTL",
	"Run": "실행",
	"Running": "실행 중",
	"Running...": "실행 중...",
	"Runs embedding tasks concurrently to speed up processing. Turn off if rate limits become an issue.": "",
	"Save": "저장",
	"Save & Create": "저장 및 생성",
	"Save & Update": "저장 및 업데이트",
	"Save As Copy": "다른 이름으로 저장",
	"Save Chat": "채팅 저장",
	"Saved": "저장됨",
	"Saving chat logs directly to your browser's storage is no longer supported. Please take a moment to download and delete your chat logs by clicking the button below. Don't worry, you can easily re-import your chat logs to the backend through": "브라우저의 저장소에 채팅 로그를 직접 저장하는 것은 더 이상 지원되지 않습니다. 아래 버튼을 클릭하여 채팅 로그를 다운로드하고 삭제하세요. 걱정 마세요. 백엔드를 통해 채팅 로그를 쉽게 다시 가져올 수 있습니다.",
	"Scroll On Branch Change": "브랜치 변경 시 스크롤",
	"Search": "검색",
	"Search a model": "모델 검색",
	"Search all emojis": "모든 이모지 검색",
	"Search and manage user memories": "",
	"Search and view user chat history": "",
	"Search Base": "검색 기반",
	"Search channels and channel messages": "",
	"Search Chats": "채팅 검색",
	"Search Collection": "컬렉션 검색",
	"Search Files": "",
	"Search Filters": "필터 검색",
	"search for archived chats": "보관된 채팅 검색",
	"search for folders": "폴더 검색",
	"search for pinned chats": "고정된 채팅 검색",
	"search for shared chats": "공유된 채팅 검색",
	"search for tags": "태그 검색",
	"Search Functions": "함수 검색",
	"Search In Models": "모델에서 검색",
	"Search Knowledge": "지식 기반 검색",
	"Search Models": "모델 검색",
	"Search Notes": "노트 검색",
	"Search options": "검색 옵션",
	"Search Prompts": "프롬프트 검색",
	"Search Result Count": "검색 결과 수",
	"Search Skills": "",
	"Search the internet": "인터넷 검색",
	"Search the web and fetch URLs": "",
	"Search Tools": "검색 도구",
	"Search, view, and manage user notes": "",
	"SearchApi API Key": "SearchApi API 키",
	"SearchApi Engine": "SearchApi 엔진",
	"Searched {{count}} sites": "{{count}}개 사이트 검색됨",
	"Searching": "검색 중",
	"Searching \"{{searchQuery}}\"": "\"{{searchQuery}}\" 검색 중",
	"Searching Knowledge for \"{{searchQuery}}\"": "\"{{searchQuery}}\"에 대한 지식 기반 검색 중",
	"Searching the web": "웹에서 검색 중...",
	"Searxng Query URL": "Searxng 쿼리 URL",
	"Searxng search language (all, en, es, de, fr, etc.)": "",
	"See readme.md for instructions": "설명은 readme.md를 참조하세요.",
	"See what's new": "새로운 기능 보기",
	"Seed": "시드",
	"Select": "선택",
	"Select a base model": "기본 모델 선택",
	"Select a base model (e.g. llama3, gpt-4o)": "기본 모델 선택 (예: llama3, gpt-4o)",
	"Select a conversation to preview": "대화를 선택하여 미리 보기",
	"Select a engine": "엔진 선택",
	"Select a function": "함수 선택",
	"Select a group": "그룹 선택",
	"Select a language": "언어 선택",
	"Select a mode": "모드 선택",
	"Select a model": "모델 선택",
	"Select a model (optional)": "모델 선택 (선택사항)",
	"Select a pipeline": "파이프라인 선택",
	"Select a pipeline url": "파이프라인 URL 선택",
	"Select a reranking model engine": "",
	"Select a role": "역할 선택",
	"Select a theme": "테마 선택",
	"Select a tool": "도구 선택",
	"Select a voice": "음성 선택",
	"Select an auth method": "인증 방법 선택",
	"Select an embedding model engine": "임베딩 모델 엔진 선택",
	"Select an engine": "엔진 선택",
	"Select an Ollama instance": "Ollama 인스턴스 선택",
	"Select an option": "",
	"Select an output format": "출력 형식 선택",
	"Select dtype": "dtype 선택",
	"Select Engine": "엔진 선택",
	"Select how to split message text for TTS requests": "TTS 요청에 대한 메시지 텍스트 분할 방법 선택",
	"Select Knowledge": "지식 기반 선택",
	"Select Method": "",
	"Select only one model to call": "음성 기능을 위해서는 모델을 하나만 선택해야 합니다.",
	"Select view": "",
	"Selected model(s) do not support image inputs": "선택한 모델은 이미지 입력을 지원하지 않습니다.",
	"semantic": "의미적",
	"Send": "보내기",
	"Send a Message": "메시지 보내기",
	"Send message": "메시지 보내기",
	"Send now": "",
	"Sends `stream_options: { include_usage: true }` in the request.\nSupported providers will return token usage information in the response when set.": "'stream_options: { include_usage: true }' 요청 보내기 \n지원되는 제공자가 토큰 사용 정보를 응답할 예정입니다",
	"September": "9월",
	"SerpApi API Key": "SerpApi API 키",
	"SerpApi Engine": "SerpApi 엔진",
	"Serper API Key": "Serper API 키",
	"Serply API Key": "Serply API 키",
	"Serpstack API Key": "Serpstack API 키",
	"Server connection verified": "서버 연결 확인됨",
	"Session": "세션",
	"Set as default": "기본값으로 설정",
	"Set as Production": "",
	"Set embedding model": "임베딩 모델 설정",
	"Set embedding model (e.g. {{model}})": "임베딩 모델 설정 (예: {{model}})",
	"Set reranking model (e.g. {{model}})": "Reranking 모델 설정 (예: {{model}})",
	"Set the number of layers, which will be off-loaded to GPU. Increasing this value can significantly improve performance for models that are optimized for GPU acceleration but may also consume more power and GPU resources.": "GPU에 오프로드될 레이어 수를 설정합니다. 이 값을 높이면 GPU 가속에 최적화된 모델의 성능이 크게 향상될 수 있지만 더 많은 전력과 GPU 리소스를 소비할 수도 있습니다.",
	"Set the number of worker threads used for computation. This option controls how many threads are used to process incoming requests concurrently. Increasing this value can improve performance under high concurrency workloads but may also consume more CPU resources.": "계산에 사용되는 작업자 스레드 수를 설정합니다. 이 옵션은 들어오는 요청을 동시에 처리하는 데 사용되는 스레드 수를 제어합니다. 이 값을 높이면 동시성이 높은 워크로드에서 성능을 향상시킬 수 있지만 더 많은 CPU 리소스를 소비할 수도 있습니다.",
	"Set Voice": "음성 설정",
	"Set whisper model": "자막 생성기 모델 설정",
	"Set your status": "내 상태 설정",
	"Sets a flat bias against tokens that have appeared at least once. A higher value (e.g., 1.5) will penalize repetitions more strongly, while a lower value (e.g., 0.9) will be more lenient. At 0, it is disabled.": "적어도 한 번 이상 나타난 토큰에 대해 평평한 편향을 설정합니다. 값이 높을수록 반복에 더 강력한 불이익을 주는 반면, 값이 낮을수록(예: 0.9) 더 관대해집니다. 0에서는 비활성화됩니다.",
	"Sets a scaling bias against tokens to penalize repetitions, based on how many times they have appeared. A higher value (e.g., 1.5) will penalize repetitions more strongly, while a lower value (e.g., 0.9) will be more lenient. At 0, it is disabled.": "토큰에 대한 스케일링 편향을 설정하여 반복 횟수에 따라 반복 횟수에 불이익을 줍니다. 값이 높을수록(예: 1.5) 반복 횟수에 더 강하게 불이익을 주는 반면, 값이 낮을수록(예: 0.9) 더 관대해집니다. 0에서는 반복 횟수가 비활성화됩니다.",
	"Sets how far back for the model to look back to prevent repetition.": "모델이 반복을 방지하기 위해 되돌아볼 수 있는 거리를 설정합니다.",
	"Sets the random number seed to use for generation. Setting this to a specific number will make the model generate the same text for the same prompt.": "생성에 사용할 난수 시드를 설정합니다. 이를 특정 숫자로 설정하면 모델이 동일한 프롬프트에 대해 동일한 텍스트를 생성하게 됩니다.",
	"Sets the size of the context window used to generate the next token.": "다음 토큰을 생성하는 데 사용되는 컨텍스트 창의 크기를 설정합니다.",
	"Sets the stop sequences to use. When this pattern is encountered, the LLM will stop generating text and return. Multiple stop patterns may be set by specifying multiple separate stop parameters in a modelfile.": "중단 시퀀스를 설정합니다. 이 패턴이 발생하면 LLM은 텍스트 생성을 중단하고 반환합니다. 여러 중단 패턴은 모델 파일에서 여러 개의 별도 중단 매개변수를 지정하여 설정할 수 있습니다.",
	"Setting": "설정",
	"Settings": "설정",
	"Settings Permissions": "",
	"Settings saved successfully!": "설정이 성공적으로 저장되었습니다!",
	"Share": "공유",
	"Share Chat": "채팅 공유",
	"Share link copied to clipboard.": "",
	"Share to Open WebUI Community": "OpenWebUI 커뮤니티에 공유",
	"Share your background and interests": "당신의 배경과 관심사를 공유하세요",
	"Shared Chats": "",
	"Shared with you": "",
	"Sharing Permissions": "권한 공유",
	"Show": "보기",
	"Show \"What's New\" modal on login": "로그인시 \"새로운 기능\" 모달 보기",
	"Show Admin Details in Account Pending Overlay": "사용자용 계정 보류 설명창에, 관리자 상세 정보 노출",
	"Show all ({{COUNT}} characters)": "",
	"Show Files": "",
	"Show Formatting Toolbar": "서식 툴바 표시",
	"Show image preview": "이미지 미리보기",
	"Show Model": "모델 보기",
	"Show Shortcuts": "단축키 보기",
	"Show your support!": "당신의 응원을 보내주세요!",
	"Showcased creativity": "창의성 발휘",
	"Showing all messages (user + assistant) per user.": "",
	"Sign in": "로그인",
	"Sign in to {{WEBUI_NAME}}": "{{WEBUI_NAME}} 로그인",
	"Sign in to {{WEBUI_NAME}} with LDAP": "LDAP로 {{WEBUI_NAME}}에 로그인",
	"Sign Out": "로그아웃",
	"Sign up": "가입",
	"Sign up to {{WEBUI_NAME}}": "{{WEBUI_NAME}} 가입",
	"Significantly improves accuracy by using an LLM to enhance tables, forms, inline math, and layout detection. Will increase latency. Defaults to False.": "LLM을 활용하여 표, 양식, 인라인 수식 및 레이아웃 감지 정확도를 대폭 개선합니다. 하지만 지연 시간이 증가할 수 있습니다. 기본값은 False입니다.",
	"Signing in to {{WEBUI_NAME}}": "{{WEBUI_NAME}}로 가입중",
	"Single": "",
	"Sink List": "리스트 내리기",
	"sk-1234": "",
	"Skill created successfully": "",
	"Skill deleted successfully": "",
	"Skill Description": "",
	"Skill ID": "",
	"Skill Name": "",
	"Skill updated successfully": "",
	"Skills": "",
	"Skills Access": "",
	"Skills Public Sharing": "",
	"Skills Sharing": "",
	"Skip Cache": "캐시 무시",
	"Skip the cache and re-run the inference. Defaults to False.": "캐시를 무시하고 추론을 다시 실행합니다. 기본값은 False입니다.",
	"Something went wrong :/": "무언가 잘못 되었습니다 :/",
	"Sonar": "",
	"Sonar Deep Research": "",
	"Sonar Pro": "",
	"Sonar Reasoning": "",
	"Sonar Reasoning Pro": "",
	"Sort": "",
	"Sougou Search API sID": "",
	"Sougou Search API SK": "",
	"Source": "출처",
	"Speech Playback Speed": "음성 재생 속도",
	"Speech recognition error: {{error}}": "음성 인식 오류: {{error}}",
	"Speech-to-Text": "음성-텍스트 변환",
	"Speech-to-Text Engine": "음성-텍스트 변환 엔진",
	"Split documents by markdown headers before applying character/token splitting.": "",
	"Start a new conversation": "새 대화 시작",
	"Start of the channel": "채널 시작",
	"Start Tag": "시작 태그",
	"Status": "상태",
	"Status cleared successfully": "상태 초기화에 성공했습니다",
	"Status updated successfully": "상태 업데이트에 성공했습니다",
	"Status Updates": "상태 업데이트",
	"STDOUT/STDERR": "STDOUT/STDERR",
	"Steps": "",
	"Stop": "정지",
	"Stop Download": "",
	"Stop Generating": "생성 중지",
	"Stop Sequence": "중지 시퀀스",
	"Stream Chat Response": "스트림 채팅 응답",
	"Stream Delta Chunk Size": "스트림 델타 청크 크기",
	"Streamable HTTP": "",
	"Strikethrough": "취소선",
	"Strip Existing OCR": "기존 OCR 제거",
	"Strip existing OCR text from the PDF and re-run OCR. Ignored if Force OCR is enabled. Defaults to False.": "PDF에서 기존 OCR 텍스트를 제거하고 OCR을 다시 실행합니다. Force OCR이 활성화된 경우 무시됩니다. 기본값은 False입니다.",
	"STT Model": "STT 모델",
	"STT Settings": "STT 설정",
	"Stylized PDF Export": "서식이 적용된 PDF 내보내기",
	"Subtitle": "",
	"Success": "성공",
	"Successfully imported {{userCount}} users.": "성공적으로 {{userCount}}명의 사용자를 가져왔습니다.",
	"Successfully updated.": "성공적으로 업데이트되었습니다.",
	"Suggest a change": "변경 제안",
	"Suggested": "제안",
	"Support": "지원",
	"Support this plugin:": "플러그인 지원",
	"Supported MIME Types": "지원하는 MIME 타입",
	"Sync": "",
	"Sync Complete!": "",
	"Sync directory": "디렉토리 연동",
	"Sync Failed": "",
	"Sync Usage Stats": "",
	"Syncing stats...": "",
	"Syncing...": "",
	"Syncs only chats with updates after your last sync timestamp. Disable to re-sync all chats.": "",
	"System": "시스템",
	"System Instructions": "시스템 지침",
	"System Prompt": "시스템 프롬프트",
	"Tag": "태그",
	"Tags": "태그",
	"Tags Generation": "태그 생성",
	"Tags Generation Prompt": "태그 생성 프롬프트",
	"Tail free sampling is used to reduce the impact of less probable tokens from the output. A higher value (e.g., 2.0) will reduce the impact more, while a value of 1.0 disables this setting.": "꼬리 자유 샘플링은 출력에서 확률이 낮은 토큰의 영향을 줄이기 위해 사용됩니다. 값이 클수록(예: 2.0) 이러한 토큰의 영향이 더 줄어들며, 1.0으로 설정하면 이 기능은 비활성화됩니다.",
	"Talk to Model": "",
	"Tap to interrupt": "탭하여 중단",
	"Task List": "작업 목록",
	"Task Model": "작업 모델",
	"Tasks": "작업",
	"Tavily API Key": "Tavily API 키",
	"Tavily Extract Depth": "Tabily 깊이 추출",
	"Tell us more:": "더 알려주세요:",
	"Temperature": "온도",
	"Temporary Chat": "임시 채팅",
	"Temporary Chat by Default": "임시 채팅을 기본값으로",
	"Text Splitter": "텍스트 나누기",
	"Text-to-Speech": "텍스트-음성 변환",
	"Text-to-Speech Engine": "텍스트-음성 변환 엔진",
	"Thanks for your feedback!": "피드백 감사합니다!",
	"The Application Account DN you bind with for search": "검색을 위해 바인딩하는 애플리케이션 계정 DN",
	"The base to search for users": "사용자를 검색할 수 있는 기반",
	"The batch size determines how many text requests are processed together at once. A higher batch size can increase the performance and speed of the model, but it also requires more memory.": "배치 크기에 따라 한 번에 처리되는 텍스트 요청의 수가 결정됩니다. 배치 크기가 크면 모델의 성능과 속도가 향상될 수 있지만 더 많은 메모리가 필요하기도 합니다.",
	"The developers behind this plugin are passionate volunteers from the community. If you find this plugin helpful, please consider contributing to its development.": "이 플러그인은 커뮤니티의 열정적인 자원봉사자들이 개발했습니다. 유용하게 사용하셨다면 개발에 기여해 주시는 것도 고려해 주세요.",
	"The evaluation leaderboard is based on the Elo rating system and is updated in real-time.": "평가 리더보드는 Elo 평가 시스템을 기반으로 하고 실시간으로 업데이트됩니다",
	"The format to return a response in. Format can be json or a JSON schema.": "응답을 반환할 형식입니다. JSON 또는 JSON 스키마 형식이 될 수 있습니다.",
	"The height in pixels to compress images to. Leave empty for no compression.": "이미지를 압축할 픽셀 높이입니다. 압축하지 않으려면 비워 두세요.",
	"The language of the input audio. Supplying the input language in ISO-639-1 (e.g. en) format will improve accuracy and latency. Leave blank to automatically detect the language.": "입력 오디오의 언어입니다. ISO-639-1 형식(예: en)으로 입력 언어를 지정하면 정확도와 지연 시간이 향상됩니다. 비워두면 자동으로 언어를 감지합니다.",
	"The LDAP attribute that maps to the mail that users use to sign in.": "사용자가 로그인하는 데 사용하는 메일에 매핑되는 LDAP 속성입니다.",
	"The LDAP attribute that maps to the username that users use to sign in.": "사용자가 로그인할 때 사용하는 사용자 이름에 매핑되는 LDAP 속성입니다.",
	"The leaderboard is currently in beta, and we may adjust the rating calculations as we refine the algorithm.": "리더보드는 현재 베타 버전이며, 알고리즘 개선에 따라 평가 방식이 변경될 수 있습니다.",
	"The maximum file size in MB. If the file size exceeds this limit, the file will not be uploaded.": "최대 파일 크기(MB). 만약 파일 크기가 한도를 초과할 시, 파일은 업로드되지 않습니다",
	"The maximum number of files that can be used at once in chat. If the number of files exceeds this limit, the files will not be uploaded.": "하나의 채팅에서는 사용가능한 최대 파일 수가 있습니다. 만약 파일 수가 한도를 초과할 시, 파일은 업로드되지 않습니다.",
	"The output format for the text. Can be 'json', 'markdown', or 'html'. Defaults to 'markdown'.": "텍스트의 출력 형식입니다. 'json', 'markdown', 또는 'html'이 될 수 있습니다. 기본값은 'markdown'입니다.",
	"The passwords you entered don't quite match. Please double-check and try again.": "입력한 비밀번호가 일치하지 않습니다. 확인 후 다시 시도해 주세요.",
	"The score should be a value between 0.0 (0%) and 1.0 (100%).": "점수는 0.0(0%)에서 1.0(100%) 사이의 값이어야 합니다.",
	"The stream delta chunk size for the model. Increasing the chunk size will make the model respond with larger pieces of text at once.": "",
	"The temperature of the model. Increasing the temperature will make the model answer more creatively.": "모델의 온도. 온도를 높이면 모델이 더 창의적으로 답변할 수 있습니다.",
	"The Weight of BM25 Hybrid Search. 0 more semantic, 1 more lexical. Default 0.5": "BM25 하이브리드 검색의 가중치. 0에 가까울수록 의미(semantic) 기반, 1에 가까울수록 어휘(lexical) 기반. 기본값 0.5",
	"The width in pixels to compress images to. Leave empty for no compression.": "이미지를 압축할 픽셀 너비입니다. 압축하지 않으려면 비워 두세요.",
	"Theme": "테마",
	"There was an error syncing your stats. Please try again.": "",
	"Thinking...": "생각 중...",
	"This action cannot be undone. Do you wish to continue?": "이 행동은 되돌릴 수 없습니다. 계속 하시겠습니까?",
	"This channel was created on {{createdAt}}. This is the very beginning of the {{channelName}} channel.": "{{createdAt}}에 {{channelName}} 채널이 처음 만들어졌습니다. 대화를 시작해보세요.",
	"This chat won't appear in history and your messages will not be saved.": "이 채팅은 기록에 나타나지 않으며 메시지가 저장되지 않습니다.",
	"This ensures that your valuable conversations are securely saved to your backend database. Thank you!": "이렇게 하면 소중한 대화 내용이 백엔드 데이터베이스에 안전하게 저장됩니다. 감사합니다!",
	"This feature is currently experimental and may not work as expected.": "",
	"This feature is experimental and may be modified or discontinued without notice.": "이 기능은 실험 중이며, 사전 통보 없이 수정되거나 중단될 수 있습니다.",
	"This is a default user permission and will remain enabled.": "이것은 기본 사용자 권한이며 계속 활성화됩니다.",
	"This is an experimental feature, it may not function as expected and is subject to change at any time.": "이것은 실험적 기능으로, 예상대로 작동하지 않을 수 있으며 언제든지 변경될 수 있습니다.",
	"This model is not publicly available. Please select another model.": "이 모델은 공개적으로 사용할 수 없습니다. 다른 모델을 선택해주세요.",
	"This option controls how long the model will stay loaded into memory following the request (default: 5m)": "이 옵션은 요청 처리 후 모델이 메모리에 유지하는 시간을 제어합니다. (기본값: 5분)",
	"This option controls how many tokens are preserved when refreshing the context. For example, if set to 2, the last 2 tokens of the conversation context will be retained. Preserving context can help maintain the continuity of a conversation, but it may reduce the ability to respond to new topics.": "이 옵션은 컨텍스트를 새로 고칠 때 보존되는 토큰의 수를 제어합니다. 예를 들어 2로 설정하면 대화 컨텍스트의 마지막 2개 토큰이 유지됩니다. 컨텍스트를 보존하면 대화의 연속성을 유지하는 데 도움이 될 수 있지만 새로운 주제에 대한 응답 능력이 감소할 수 있습니다.",
	"This option enables or disables the use of the reasoning feature in Ollama, which allows the model to think before generating a response. When enabled, the model can take a moment to process the conversation context and generate a more thoughtful response.": "이 옵션은 Ollama에서 모델이 응답 생성 전에 사고할 수 있도록 돕는 '추론 기능'의 사용 여부를 설정합니다. 이 기능이 활성화되면, 모델은 대화 맥락을 처리하는 데 잠시 시간을 들여 더 사고적인 응답을 생성할 수 있습니다.",
	"This option sets the maximum number of tokens the model can generate in its response. Increasing this limit allows the model to provide longer answers, but it may also increase the likelihood of unhelpful or irrelevant content being generated.": "이 옵션은 모델이 응답에서 생성할 수 있는 최대 토큰 수를 설정합니다. 이 한도를 늘리면 모델이 더 긴 답변을 제공할 수 있지만, 도움이 되지 않거나 관련 없는 콘텐츠가 생성될 가능성도 높아질 수 있습니다.",
	"This option will delete all existing files in the collection and replace them with newly uploaded files.": "이 옵션을 선택하면 기존 컬렉션의 모든 파일이 삭제되고, 새로 업로드된 파일로 대체됩니다.",
	"This response was generated by \"{{model}}\"": "\"{{model}}\"이 생성한 응답입니다",
	"This will delete": "삭제합니다.",
	"This will delete <strong>{{NAME}}</strong> and <strong>all its contents</strong>.": "<strong>{{NAME}}</strong> 와 <strong>모든 내용</strong>을 삭제합니다.",
	"This will delete all models including custom models": "이렇게 하면 사용자 지정 모델을 포함한 모든 모델이 삭제됩니다",
	"This will delete all models including custom models and cannot be undone.": "이렇게 하면 사용자 지정 모델을 포함한 모든 모델이 삭제되며 실행 취소할 수 없습니다.",
	"This will reset the knowledge base and sync all files. Do you wish to continue?": "지식 기반과 모든 파일 연동을 초기화합니다. 계속 하시겠습니까?",
	"Thorough explanation": "완전한 설명",
	"Thought for {{DURATION}}": "{{DURATION}} 동안 생각함",
	"Thought for {{DURATION}} seconds": "{{DURATION}}초 동안 생각함",
	"Thought for less than a second": "1초 미만 동안 생각함",
	"Thread": "스레드",
	"Thumbs up/down ratings from users on model responses": "",
	"Tika": "",
	"Tika Server URL required.": "Tika 서버 URL이 필요합니다.",
	"Tiktoken": "틱토큰 (Tiktoken)",
	"Time & Calculation": "",
	"Timeout": "",
	"Title": "제목",
	"Title Auto-Generation": "제목 자동 생성",
	"Title cannot be an empty string.": "제목은 빈 문자열일 수 없습니다.",
	"Title Generation": "제목 생성",
	"Title Generation Prompt": "제목 생성 프롬프트",
	"TLS": "TLS",
	"To access the available model names for downloading,": "다운로드 가능한 모델명을 확인하려면,",
	"To access the GGUF models available for downloading,": "다운로드 가능한 GGUF 모델을 확인하려면,",
	"To access the WebUI, please reach out to the administrator. Admins can manage user statuses from the Admin Panel.": "WebUI에 접속하려면 관리자에게 문의하십시오. 관리자는 관리자 패널에서 사용자 상태를 관리할 수 있습니다.",
	"To attach knowledge base here, add them to the \"Knowledge\" workspace first.": "지식 기반을 여기에 첨부하려면. \"지식 기반\" 워크스페이스에 먼저 추가하세요",
	"To learn more about available endpoints, visit our documentation.": "사용 가능한 엔드포인트에 대해 자세히 알아보려면 문서를 방문하세요.",
	"To select skills here, add them to the \"Skills\" workspace first.": "",
	"To select toolkits here, add them to the \"Tools\" workspace first.": "여기서 도구를 선택하려면, \"도구\" 워크스페이스에 먼저 추가하세요.",
	"Toast notifications for new updates": "새 업데이트 알림",
	"Today": "오늘",
	"Today at {{LOCALIZED_TIME}}": "오늘 {{LOCALIZED_TIME}}",
	"Toggle Sidebar": "",
	"Toggle whether current connection is active.": "현재 연결 활성화 여부 설정",
	"Token": "토큰",
	"Token counts are estimates and may not reflect actual API usage": "",
	"tokens": "",
	"Tokens": "",
	"Too verbose": "너무 장황합니다",
	"Tool created successfully": "성공적으로 도구가 생성되었습니다.",
	"Tool deleted successfully": "성공적으로 도구가 삭제되었습니다.",
	"Tool Description": "도구 설명",
	"Tool ID": "도구 ID",
	"Tool imported successfully": "성공적으로 도구를 가져왔습니다",
	"Tool Name": "도구 이름",
	"Tool Servers": "도구 서버",
	"Tool updated successfully": "성공적으로 도구가 업데이트되었습니다",
	"Tools": "도구",
	"Tools Access": "도구 접근",
	"Tools are a function calling system with arbitrary code execution": "도구는 임의 코드를 실행시키는 함수를 불러오는 시스템입니다",
	"Tools Function Calling Prompt": "도구 함수 호출 프롬프트",
	"Tools have a function calling system that allows arbitrary code execution.": "도구에 임의 코드 실행을 허용하는 함수가 포함되어 있습니다.",
	"Tools Public Sharing": "도구 공개 및 공유",
	"Tools Sharing": "도구 공유",
	"Top": "",
	"Top K": "Top K",
	"Top K Reranker": "Top K 리랭커",
	"Transformers": "트랜스포머",
	"Trouble accessing Ollama?": "올라마(Ollama)에 접근하는 데 문제가 있나요?",
	"Trust Proxy Environment": "신뢰 할 수 있는 프록시 환경",
	"Try adjusting your search or filter to find what you are looking for.": "검색어 또는 필터를 변경하여 다시 시도해 보세요.",
	"Try Again": "다시 시도하기",
	"TTS Model": "TTS 모델",
	"TTS Settings": "TTS 설정",
	"TTS Voice": "TTS 음성",
	"Type": "입력",
	"Type here...": "",
	"Type Hugging Face Resolve (Download) URL": "Hugging Face Resolve (다운로드) URL 입력",
	"Uh-oh! There was an issue with the response.": "이런! 응답에 문제가 발생했습니다.",
	"UI": "UI",
	"UI Scale": "",
	"Unarchive All": "모두 보관 해제",
	"Unarchive All Archived Chats": "보관된 모든 채팅을 보관 해제",
	"Unarchive Chat": "채팅 보관 해제",
	"Underline": "밑줄",
	"Unknown": "알 수 없음",
	"Unknown User": "알 수 없는 사용자",
	"Unloads {{FROM_NOW}}": "{{FROM_NOW}} 언로드",
	"Unlock mysteries": "미스터리 풀기",
	"Unpin": "고정 해제",
	"Unravel secrets": "비밀 풀기",
	"Unshare Chat": "",
	"Unsupported file type.": "지원하지 않는 파일 형식",
	"Untagged": "태그 해제",
	"Untitled": "제목 없음",
	"Update": "업데이트",
	"Update and Copy Link": "링크 업데이트 및 복사",
	"Update for the latest features and improvements.": "이번 업데이트의 새로운 기능과 개선",
	"Update password": "비밀번호 업데이트",
	"Update your status": "상태 업데이트",
	"Updated": "업데이트됨",
	"Updated at": "업데이트 일시",
	"Updated At": "업데이트 일시",
	"Upgrade to a licensed plan for enhanced capabilities, including custom theming and branding, and dedicated support.": "맞춤형 테마 설정 및 브랜딩, 전용 지원을 포함한 향상된 기능을 위해 라이선스 플랜으로 업그레이드하세요.",
	"Upload": "업로드",
	"Upload a GGUF model": "GGUF 모델 업로드",
	"Upload Audio": "오디오 업로드",
	"Upload directory": "디렉토리 업로드",
	"Upload files": "파일 업로드",
	"Upload Files": "파일 업로드",
	"Upload Model": "모델 업로드",
	"Upload Pipeline": "업로드 파이프라인",
	"Upload Progress": "업로드 진행 상황",
	"Upload Progress: {{uploadedFiles}}/{{totalFiles}} ({{percentage}}%)": "",
	"Uploaded files or images": "",
	"Uploading file...": "파일 업로드중...",
	"URL": "URL",
	"URL is required": "URL이 필요합니다.",
	"URL Mode": "URL 모드",
	"Usage": "사용량",
	"Use": "",
	"Use '#' in the prompt input to load and include your knowledge.": "프롬프트 입력에서 '#'를 사용하여 지식 기반을 불러오고 포함하세요.",
	"Use /v1/chat/completions endpoint instead of /v1/audio/transcriptions for potentially better accuracy.": "더 정확한 결과를 얻으려면 /v1/audio/transcriptions 대신 /v1/chat/completions 엔드포인트를 사용해 보세요.",
	"Use Chat Completions API": "Chat Completions API 사용",
	"Use groups to group your users and assign permissions.": "그룹을 사용하여 사용자를 그룹화하고 권한을 할당하세요.",
	"Use LLM": "LLM 사용",
	"Use no proxy to fetch page contents.": "페이지 콘텐츠를 가져오려면 프록시를 사용하지 마세요.",
	"Use proxy designated by http_proxy and https_proxy environment variables to fetch page contents.": "http_proxy 및 https_proxy 환경 변수로 지정된 프록시를 사용하여 페이지 콘텐츠를 가져옵니다.",
	"user": "사용자",
	"User": "사용자",
	"User Activity": "",
	"User Groups": "사용자 그룹",
	"User location successfully retrieved.": "성공적으로 사용자의 위치를 불러왔습니다",
	"User menu": "사용자 메뉴",
	"User ratings (thumbs up/down)": "",
	"User Status": "",
	"User Webhooks": "사용자 웹훅",
	"Username": "사용자 이름",
	"users": "사용자",
	"Users": "사용자",
	"Uses DefaultAzureCredential to authenticate": "DefaultAzureCredential을 사용하여 인증합니다",
	"Uses OAuth 2.1 Dynamic Client Registration": "OAuth 2.1 동적 클라이언트 등록을 사용합니다",
	"Using Entire Document": "전체 문서 사용",
	"Using Focused Retrieval": "집중 검색 사용",
	"Using the default arena model with all models. Click the plus button to add custom models.": "모든 모델은 기본 아레나 모델을 사용중입니다. 플러스 버튼을 눌러 커스텀 모델을 추가하세요.",
	"Valid time units:": "유효 시간 단위:",
	"Validate certificate": "인증서 검증",
	"Valves": "밸브",
	"Valves updated": "밸브 업데이트됨",
	"Valves updated successfully": "성공적으로 밸브가 업데이트되었습니다",
	"variable": "변수",
	"Verify Connection": "연결 확인",
	"Verify SSL Certificate": "SSL 인증서 확인",
	"Version": "버전",
	"Version {{selectedVersion}} of {{totalVersions}}": "버전 {{totalVersions}}의 {{selectedVersion}}",
	"Version deleted": "",
	"View Replies": "답글 보기",
	"View Result from **{{NAME}}**": "**{{NAME}}**의 결과 보기",
	"Visibility": "공개 범위",
	"Visible": "",
	"Visible to all users": "",
	"Vision": "비전",
	"Voice": "음성",
	"Voice Input": "음성 입력",
	"Voice mode": "음성 모드 사용",
	"Voice Mode Custom Prompt": "음성 모드 사용자 지정 프롬프트",
	"Voice Mode Prompt": "",
	"Warning": "경고",
	"Warning:": "주의:",
	"Warning: Enabling this will allow users to upload arbitrary code on the server.": "주의: 이 기능을 활성화하면 사용자가 서버에 임의 코드를 업로드할 수 있습니다.",
	"Warning: Jupyter execution enables arbitrary code execution, posing severe security risks—proceed with extreme caution.": "경고: Jupyter 실행은 임의의 코드 실행을 가능하게 하여 심각한 보안 위험을 초래합니다. — 매우 신중하게 진행하세요.",
	"Web": "웹",
	"Web API": "웹 API",
	"Web Loader Engine": "웹 로더 엔진",
	"Web Search": "웹 검색",
	"Web Search Engine": "웹 검색 엔진",
	"Web Search in Chat": "채팅에서 웹 검색",
	"Web Search Query Generation": "웹 검색 쿼리 생성",
	"Webhook Name": "",
	"Webhook URL": "웹훅 URL",
	"Webhooks": "",
	"Webpage URLs": "",
	"WebUI Settings": "WebUI 설정",
	"WebUI URL": "",
	"WebUI will make requests to \"{{url}}\"": "WebUI가 \"{{url}}\"로 요청을 보냅니다",
	"WebUI will make requests to \"{{url}}/api/chat\"": "WebUI가 \"{{url}}/api/chat\"로 요청을 보냅니다",
	"WebUI will make requests to \"{{url}}/chat/completions\"": "WebUI가 \"{{url}}/chat/completions\"로 요청을 보냅니다",
	"What are you trying to achieve?": "무엇을 성취하고 싶으신가요?",
	"What are you working on?": "어떤 작업을 하고 계신가요?",
	"What is NOT shared:": "",
	"What is shared:": "",
	"What's New in": "새로운 기능:",
	"What's on your mind?": "무슨 생각을 하고 계신가요?",
	"When enabled, the model will respond to each chat message in real-time, generating a response as soon as the user sends a message. This mode is useful for live chat applications, but may impact performance on slower hardware.": "활성화하면 모델이 각 채팅 메시지에 실시간으로 응답하여 사용자가 메시지를 보내는 즉시 응답을 생성합니다. 이 모드는 실시간 채팅 애플리케이션에 유용하지만, 느린 하드웨어에서는 성능에 영향을 미칠 수 있습니다.",
	"wherever you are": "당신이 어디에 있든",
	"Whether to paginate the output. Each page will be separated by a horizontal rule and page number. Defaults to False.": "출력을 페이지로 나눌지 여부입니다. 각 페이지는 구분선과 페이지 번호로 구분됩니다. 기본값은 False입니다.",
	"Whisper (Local)": "Whisper (로컬)",
	"Who can share to this group": "",
	"Why?": "이유는?",
	"Widescreen Mode": "와이드스크린 모드",
	"Width": "",
	"Wikipedia": "",
	"Won": "승리",
	"Works together with top-k. A higher value (e.g., 0.95) will lead to more diverse text, while a lower value (e.g., 0.5) will generate more focused and conservative text.": "top-k와 함께 작동합니다. 값이 높을수록(예: 0.95) 더 다양한 텍스트가 생성되고, 값이 낮을수록(예: 0.5) 더 집중적이고 보수적인 텍스트가 생성됩니다.",
	"Workspace": "워크스페이스",
	"Workspace Permissions": "워크스페이스 권한",
	"Write": "작성",
	"Write a summary in 50 words that summarizes {{topic}}.": "[주제 또는 키워드]에 대한 50단어 요약문을 작성하시오.",
	"Write something...": "내용을 입력하세요…",
	"Write your model system prompt content here\ne.g.) You are Mario from Super Mario Bros, acting as an assistant.": "여기에 모델 시스템 프롬프트 내용을 작성하세요\n예: 당신은 Super Mario Bros의 마리오로서, 어시스턴트 역할을 합니다.",
	"Yacy Instance URL": "Yacy 인스턴스 URL",
	"Yacy Password": "Yacy 비밀번호",
	"Yacy Username": "Yacy 사용자 이름",
	"Yahoo": "",
	"Yandex": "",
	"Yandex Web Search API Key": "",
	"Yandex Web Search config": "",
	"Yandex Web Search URL": "",
	"Yesterday": "어제",
	"Yesterday at {{LOCALIZED_TIME}}": "어제 {{LOCALIZED_TIME}}",
	"You": "당신",
	"You are currently using a trial license. Please contact support to upgrade your license.": "현재 평가판 라이선스를 사용 중입니다. 라이선스를 업그레이드하려면 지원팀에 문의하세요.",
	"You can only chat with a maximum of {{maxCount}} file(s) at a time.": "최대 {{maxCount}}개의 파일과만 동시에 대화할 수 있습니다 ",
	"You can personalize your interactions with LLMs by adding memories through the 'Manage' button below, making them more helpful and tailored to you.": "아래 '관리' 버튼으로 메모리를 추가하여 LLM들과의 상호작용을 개인화할 수 있습니다. 이를 통해 더 유용하고 맞춤화된 경험을 제공합니다.",
	"You cannot upload an empty file.": "빈 파일을 업로드 할 수 없습니다",
	"You do not have permission to edit this model": "",
	"You do not have permission to edit this prompt.": "",
	"You do not have permission to edit this skill.": "",
	"You do not have permission to edit this tool": "",
	"You do not have permission to make this public": "",
	"You do not have permission to send messages in this channel.": "",
	"You do not have permission to send messages in this thread.": "",
	"You do not have permission to upload files to this knowledge base.": "",
	"You do not have permission to upload files.": "파일을 업로드할 권한이 없습니다.",
	"You have no archived conversations.": "채팅을 보관한 적이 없습니다.",
	"You have no shared conversations.": "",
	"You have shared this chat": "이 채팅을 공유했습니다.",
	"You're a helpful assistant.": "당신은 유용한 어시스턴트입니다.",
	"You're now logged in.": "로그인되었습니다.",
	"Your Account": "계정",
	"Your account status is currently pending activation.": "현재 계정은 아직 활성화되지 않았습니다.",
	"Your entire contribution will go directly to the plugin developer; Open WebUI does not take any percentage. However, the chosen funding platform might have its own fees.": "당신의 모든 기여는 곧바로 플러그인 개발자에게 갑니다; Open WebUI는 수수료를 받지 않습니다. 다만, 선택한 후원 플랫폼은 수수료를 가져갈 수 있습니다.",
	"Your message text or inputs": "",
	"Your usage stats have been successfully synced.": "",
	"YouTube": "유튜브",
	"Youtube Language": "Youtube 언어",
	"Youtube Proxy URL": "Youtube 프록시 URL"
}
